<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="symptoms_names">
        <item>استفراغ همراه با اسهال</item>
        <item>استفراغ بدون اسهال</item>
        <item>استفراغ کودک زیر 12 ماه</item>
        <item>اندازه گیری تب</item>
        <item>تب</item>
        <item>دندان در آوردن</item>
        <item>سرفه</item>
        <item>سرماخوردگی</item>
        <item>شکم(دل)درد</item>
        <item>پوشک سوختگی</item>
        <item>گریه ی کودک زیر 3 ماه</item>
        <item>گلودرد</item>
        <item>گوش درد</item>
    </string-array>

    <string-array name="symptoms_headers">
        <item>استفراغ و اسهال ممکن است همزمان اتفاق بیفتند و این وضعیت معمولاً نشانه‌ای از یک مشکل گوارشی یا عفونت است. استفراغ همراه با مدفوع آبکی بیشترین خطر را برای ایجاد کم‌آبی دارد.هرچه کودک کوچک تر باشد، خطر کم‌آبی بیشتر است. هر دو وضعیت استفراغ و اسهال می‌توانند به کم‌آبی منجر شوند. بنابراین، نظارت دقیق بر وضعیت کودک و مقدار مایعات دریافتی او بسیار مهم است. در صورت مشاهده علائم کم‌آبی، فوراً به پزشک مراجعه کنید.</item>
        <item></item>
        <item>خطر اصلی استفراغ کم‌آبی است. کم‌آبی به معنی از دست دادن بیش از حد مایعات بدن است. هر چه کودک کوچک‌تر باشد، خطر کم‌آبی بیشتر است.(قسمت کم آبی را در نکات مراقبتی بخوانید. ) اگر بخواهیم مقیاس استفراغ را بدانیم: خفیف: ۱ تا ۲ بار در روز - متوسط: ۳ تا ۷ بار در روز- شدید: استفراغ تمام یا اکثر چیزها یا ۸ بار یا بیشتر در روز - شدت استفراغ بیشتر به مدت زمان ادامه آن مربوط می‌شود. در آغاز بیماری، شایع است که کودک همه چیز را استفراغ کند. این ممکن است برای ۳ یا ۴ ساعت ادامه یابد. سپس کودکان معمولاً به حالت پایدار می‌رسند و به استفراغ خفیف تغییر می‌کنند.</item>
        <item>در اندازه گیری تب، قسمتی از بدن که دمایش را اندازه گیری میکنیم در دقت و دمای واقعی بدن تاثیر داره.
ترتیب دقت روش های اندازه گیری:
دمای مقعدی
دمای پیشانی
دمای گوش (اگر به درستی گرفته شود) (نکته: دمای گوش قبل از 6 ماهگی دقیق نیستند.)
دمای زیر بغل کمترین دقت را دارد، اما به دلیل راحت بودن در هر سنی مفید است.
اما با توجه به سن بچه پیشنهاد میکنیم:
 سن کمتر از 3 ماه: دمای زیر بغل ایمن‌ترین روش است. اگر دمای زیر بغل بالاتر از (37.2 درجه سانتی‌گراد) بود، دوباره 15 دقیقه بعد آن را بررسی کنید. دلیل: اگر نوزادان کوچک تب داشته باشند، باید فوراً به پزشک مراجعه کنند. (تحقیقات جدید نشان می‌دهد که دماهای پیشانی نیز ممکن است در زیر 3 ماهگی دقیق باشد).
سن 3 ماه تا 1 سال: دماهای مقعد یا پیشانی دقیق هستند. پس از 6 ماهگی می‌توان از دماسنج گوش استفاده کرد. دمای زیر بغل اگر به درستی گرفته شود، مناسب است.
تب سنج‌های دیجیتالی به آسانی در فروشگاه‌ها قابل دسترسی هستند و قیمت چندانی ندارند. این دماسنج‌ها می‌توانند برای دماهای مقعدی و زیر بغل استفاده شوند و اکثر آن‌ها دما را در کمتر از 10 ثانیه به دقت می‌سنجند. منابع پیشنهاد می‌کنند هر دماسنج شیشه‌ای موجود در خانه را با یکی از این محصولات تعویض کنید.</item>
        <item>به دمای بدن بالاتر از حد طبیعی تب میگیم. آموزش تب گرفتن را مطالعه کنید. دمای گرفته شده از مقعد، گوش یا پیشانی: 38 درجه سانتیگراد یا بالاتر - دمای دهانی: 37.8 درجه سانتیگراد یا بالاتر - دمای زیر بازو (بغل): 37.2 درجه سانتیگراد یا بالاتر - احتیاط: دمای گوش قبل از 6 ماهگی دقیق نیست.</item>
        <item>دندان‌های نوزاد بین ۶ تا ۲۴ ماهگی درمی‌آیند. – هشدار!حداقل باید یک دندان قابل مشاهده باشد قبل از اینکه از این راهنمای مراقبتی استفاده شود.</item>
        <item>صدا و عمل سرفه: سرفه صدایی است که زمانی که رفلکس سرفه مجرای هوایی را از تحریک‌کننده‌ها پاک می‌کند، تولید می‌شود. سرفه میتواند بخشی از سرماخوردگیباشد که بیشتر سرفه‌ها بخشی از یک سرماخوردگی هستند. - حملات سرفه: حمله سرفه یا سرفه مداوم به مدت بیش از 5 دقیقه سرفه مداوم است.- نوع سرفه: سرفه خشک: بدون وجود ترشحات (موکوس). یا سرفه تر: با ترشحات سفید، زرد یا سبز. اگر سرفه‌ها طولانی یا شدید شدند یا با علائم نگران‌کننده دیگری همراه بودند، مشاوره پزشکی توصیه می‌شود.</item>
        <item>علت: آبریزش بینی و گلودرد معمولاً به دلیل عفونت‌های ویروسی ایجاد می‌شود، که می‌تواند نشان‌دهنده سرماخوردگی باشد. - اگر که اعضای خانواده، دوستان یا همکلاسی‌ها نیز علائم مشابهی دارند. این احتمال وجود دارد که کودک شما سرماخورده است. - عفونت دستگاه تنفسی فوقانی : این نوع عفونت معمولاً شامل علائمی مانند آبریزش بینی، گلودرد و سرفه است.</item>
        <item>کودک بزرگ‌تر میگوید دلش درد می‌کند. - کودک کوچکتر به شکم اشاره می‌کند یا آن را نگه می‌دارد.- قبل از ۱۲ ماهگی، از راهنماهای مراقبتی مربوط به گریه استفاده کنید. - * قیاس درد: خفیف: کودک شما درد را احساس می‌کند و درباره آن به شما می‌گوید. اما، این درد مانع از انجام فعالیت‌های عادی کودک نمی‌شود. مدرسه، بازی و خواب تغییر نمی‌کند - متوسط: درد مانع از انجام برخی فعالیت‌های عادی کودک می‌شود. ممکن است او را از خواب بیدار کند - شدید: درد بسیار شدید است. این درد مانع از انجام تمام فعالیت‌های عادی کودک می‌شود.</item>
        <item>هرگونه کهیر (راش) روی پوست ناحیه پوشک از تولد تا 3 سالگی</item>
        <item>اگر نوزادی کمتر از 3 ماه دارید که به طور مکرر گریه می‌کند و گریه کردن تنها علامت اوست، ممکن است دچار کولیک باشد. کولیک به گریه‌های طولانی و بی‌دلیل در نوزادان اشاره دارد که معمولاً در ساعات خاصی از روز (معمولاً عصر) بیشتر دیده می‌شود.</item>
        <item>درد یا احساس ناراحتی در گلو  که با غذا خوردن بدتر میشود  با این وجود این علامت تا قبل 2 سالگی نادر است. مهم است که بدانیم به خاطر آسیب به گلو نیست. کودکان زیر 2 سال معمولاً از درد گلو شکایت نمی‌کنند. اگر یک کودک کوچک به غذاهای مورد علاقه‌اش تمایلی نداشته باشد، ممکن است دچارتب گلو شده باشد. آن‌ها همچنین ممکن است در هنگام غذا دادن شروع به گریه کنند. معمولاً می‌توان با ارائه مایعات، این علائم را بهتر مدیریت کرد.</item>
        <item>فرزندان بزرگ‌تر درباره درد گوش شکایت می‌کند. - فرزندان کوچک‌تر مانند دفعه قبلی که عفونت گوش داشت، رفتار می‌کند یا به شدت گریه می‌کند. و باید مطمئن باشیم درد ناشی از آسیب فیزیکی گوش نیست.</item>
    </string-array>

    <string-array name="symptoms_emergency">
        <item>نمی‌تواند بیدار شود\n
حرکت نمی‌کند یا بسیار ضعیف است.\n
فکر می‌کنید که کودک شما در یک وضعیت تهدید کننده زندگی قرار دارد.\n
سخت بیدار می‌شود.\n
رفتار یا صحبت کردن گیج کننده.\n
عدم هوشیاری وقتی چشمان کودک باز است.\n
وجود خون در استفراغ\n
وجود صفرا (رنگ سبز) در استفراغ\n
شک به آپاندیست\n
شک به مسمومیت</item>
        <item>نمی‌تواند بیدار شود.\n
حرکت نمی‌کند یا خیلی ضعیف است که نتواند بایستد.\n
فکر می‌کنید که کودک شما در یک وضعیت تهدید کننده زندگی قرار دارد.\n
سخت بیدار می‌شود.\n
رفتار یا صحبت کردن گیج کننده دارد.\n
وقتی بیدار است، هوشیار نیست ("به حالت بی‌حالی" به نظر می‌رسد).\n
گردن سفت (نمی‌تواند گردن را به طور طبیعی حرکت دهد).\n
وجود خون در استفراغ که ناشی از خونریزی بینی نیست.\n
وجود صفرا (رنگ سبز) در استفراغ. (استثنا: آب‌معده که رنگ زرد است.)\n
شک به آپاندیست:\n
درد در ناحیه پایین سمت راست شکم، نمی‌تواند بپرد و تمایل به دراز کشیدن دارد.\n
شک به مسمومیت.\n
مشکوک به بلعیدن جسمی (مانند سکه).</item>
        <item>حرکت نمی‌کند\n
سخت بیدار می‌شود\n
هوشیار نیست هنگام بیداری (احساس عدم ارتباط)\n
گردن سفت (عدم توانایی در حرکت دادن گردن به طور عادی)\n
وجود خون در استفراغ که ناشی از خونریزی بینی نیست\n
وجود صفرا (رنگ سبز) در استفراغ\n
شک به مسمومیت\n
شک به بلعیدن شیء مانند سکه</item>
        <item></item>
        <item>کودک حرکت نمی کند یا برای ایستادن خیلی ضعیف است.\n
نمی تواند بیدار شود.\n
مشکلات تنفسی شدید (برای هر نفس تلاش میکند؛ به سختی می تواند صحبت کند یا گریه کند)\n
لکه ها یا نقاط بنفش یا خونی روی پوست\n
شما فکر می کنید فرزندتان یک وضعیت اورژانسی تهدید کننده زندگی دارد.\n
سفتی گردن (نمی تواند گردن را به طور معمول حرکت دهد.)\n
سن کمتر از 1 سال و لکه های نرم برآمده یا متورم\n
سخت بیدار شدن کودک\n
سابقه ی قبلی تشنج با تب در کودک\n
هنگام بیداری آگاه به محیط نباشد. ( زمان یا مکان را نداند.)\n
کلمات نامفهوم بگوید. </item>
        <item></item>
        <item>مشکل شدید در تنفس: به طوری که برای هر نفس تلاش می‌کند و به زحمت می‌تواند صحبت کند یا گریه کند.\n
از هوش رفته یا نفس کشیدن متوقف شده.\n
لب‌ها یا صورت کودک به رنگ آبی درآمده، هنگام سرفه نیست.\n
احساس می‌کنید که کودک شما در وضعیت تهدیدکننده زندگی قرار دارد.\n
اگر کودک به یک شی کوچک خفه شده که ممکن است در گلو گیر کرده باشد.\n
قفسه سینه کودک در هر نفس کشیدن به داخل کشیده می‌شود (به این وضعیت انقباضات قفسه سینه می‌گویند.)\n
هنگام بیداری هوشیار نیست (پاسخ نمیدهد.)</item>
        <item>مشکل شدید در تنفس: به طوری که کودک برای هر نفس تلاش می‌کند و به زحمت می‌تواند صحبت کند یا گریه کند.\n
احساس می‌کنید که کودک شما در وضعیت تهدیدکننده زندگی قرار دارد.\n
کودک شما در حالت بیداری هوشیار نیست (به عبارتی "به خواب رفته").\n
قفسه سینه کودک در هر نفس به داخل کشیده می‌شود </item>
        <item>عدم حرکت یا ضعف زیاد برای ایستادن\n
شما فکر می‌کنید که کودک شما در یک وضعیت اضطراری تهدیدکننده ی زندگی قرار دارد.\n
مشکوک به آپاندیس: درد در ناحیه پایین سمت راست شکم، کودک نمی‌تواند بپرد، تمایل به دراز کشیدن دارد.\n
درد شدید و مداوم: کودک قادر به حرکت یا انجام هیچ کاری نیست.\n
ناتوانی در راه رفتن یا راه رفتن خمیده در حالی که شکم را می‌گیرد.\n
وجود خون در مدفوع یا استفراغ خون.\n
استفراغ صفرا (رنگ سبز). استثناء: آب‌معده که زرد رنگ است.\n
مشکوک به بلعیدن شیء (مانند سکه)</item>
        <item></item>
        <item>اگر فرزند شما حرکت نمی‌کند یا بسیار ضعیف است و شما فکر می‌کنید که ممکن است او یک وضعیت اضطراری تهدیدکننده زندگی داشته باشد</item>
        <item>اگر کودک شما به شدت در تنفس مشکل دارد و برای هر نفس تلاش می‌کند.\n
اگر کودک به زحمت می‌تواند صحبت کند یا گریه کند.\n
اگر روی پوست کودک نقاط یا لکه‌های بنفش یا خون‌ رنگ با تب دیده می‌شود.\n
اگر کودک شما نمی‌تواند هیچ مایعی را بلع کند.\n
اگر روی پوستش نقاط یا لکه‌های بنفش یا خون‌ رنگ وجود دارد، اما تب ندارد.\n
اگر فکر می‌کنید که کودک شما با یک وضعیت اورژانسی تهدیدکننده زندگی مواجه است</item>
        <item>عدم حرکت یا خیلی ضعیف بودن برای ایستادن.\n
احساس می‌کنید که کودک شما در وضعیت تهدیدکننده زندگی قرار دارد.\n
کودک شما در حالت بیداری هوشیار نیست (به عبارتی "پاسخ نمیدهد").</item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_emergency_low">
        <item>شک به کم‌آبی (عدم ادرار در بیش از ۸ ساعت.- ادرار تیره.- دهان بسیار خشک و عدم وجود اشک.)\n
درد شکم در هنگام عدم استفراغ (استثناء: درد یا گریه قبل از استفراغ بسیار شایع است).\n
سن کمتر از ۱۲ هفته با استفراغ  ۲ بار یا بیشتر (استثناء: استفراغ طبیعی.)\n
استفراغ ۳ بار یا بیشتر و همچنین اسهال (این وضعیت نیاز به توجه فوری دارد.)\n
استفراغ شدید (پرت کردن همه چیز) بیش از ۸ ساعت در حین دریافت او.آر.اس یا وانلایت (یا شیر مادر)\n
ضربه به سر در ۲۴ ساعت گذشته (این وضعیت می‌تواند نیاز به ارزیابی فوری داشته باشد.)\n
استفراغ یک داروی تجویزی (این می‌تواند نشان‌دهنده یک مشکل جدی باشد.)\n
تب بالاتر از (۴۰ درجه سانتی‌گراد) این وضعیت نیاز به توجه فوری دارد.\n
کودک شما به شدت بیمار به نظر می‌رسد یا رفتار می‌کند: این می‌تواند نشانه‌ای از یک مشکل جدی باشد</item>
        <item></item>
        <item>درد شکم در هنگام عدم استفراغ: (استثناء: درد یا گریه قبل از استفراغ بسیار شایع است.\n
سن کمتر از ۱۲ هفته با استفراغ  ۲ بار یا بیشتر: (استثناء: استفراغ طبیعی.)\n
استفراغ ۳ بار یا بیشتر و همچنین اسهال\n
استفراغ شدید (پرت کردن همه چیز) بیش از ۸ ساعت در حین دریافت او.آر.اس یا وانلایت (یا شیر مادر)\n
ضربه به سر در ۲۴ ساعت گذشته\n
سیستم ایمنی ضعیف: (مثال‌ها شامل بیماری سلول داسی، HIV، سرطان، پیوند اندام، و استفاده از استروئیدهای خوراکی.)\n
استفراغ یک داروی تجویزی\n
تب بالاتر از (۴۰ درجه سانتی‌گراد)\n
تب در نوزاد کمتر از ۱۲ هفته: (هشدار: قبل از مراجعه به پزشک، هیچ داروی تب‌بر به نوزاد خود ندهید.)\n
کودک شما به شدت بیمار به نظر می‌رسد یا رفتار می‌کند\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد و مشکل فوری است</item>
        <item></item>
        <item>کودک مشکل تنفسی دارد، اما شدید نیست.\n
نوشیدن یا تف کردن برای کودک سخت است.\n
تب در نوزاد کمتر از 12 هفته احتیاط: قبل از معاینه توسط پزشک به کودک خود داروی تب بر ندهید.\n
تب بالاتر از 40 درجه سانتیگراد\n
لرز کردن کودک (لرزیدن) بیش از 30 دقیقه طول بکشد\n
گریه بی وقفه یا گریه هنگام لمس یا حرکت\n
مشکوک شدن به کم آبی کودک: بیش تر از 8 ساعت کودک ادرار نداشته باشد، ادرار تیره باشد و یا دهان بسیار خشک و بدون پارگی.\n
درد یا سوزش هنگام دفع ادرار\n
سیستم ایمنی ضعیف. به عنوان مثال: کودک مبتلا به بیماری کم خونی سلول داسی شکل، HIV، سرطان مبتلاست و یا سابقه ی پیوند اعضا، مصرف استروئیدهای خوراکی دارد. </item>
        <item>کودک شما به شدت بیمار به نظر می‌رسد یا رفتار می‌کند.</item>
        <item>مشکل در تنفس، اما نه شدید.\n
لب‌ها یا صورت در حین سرفه به رنگ آبی درآمده.\n
صدای خشن در هنگام تنفس.\n
خس‌خس سینه (صدای با فرکانس بالا یا زنگ‌زنی در هنگام بازدم).\n
در هر تنفس، سرعت تنفس به مراتب بیشتر از حد طبیعی است.\n
نمی‌تواند نفس عمیق بکشد به دلیل درد قفسه سینه.\n
درد قفسه سینه شدید.\n
خون سرفه کرده باشد.\n
سیستم ایمنی ضعیف: مانند بیماری سلول داسی، HIV، سرطان، پیوند عضو، یا مصرف استروئیدهای خوراکی.\n
کودک پرخطر: مانند فیبروز کیستیک یا سایر بیماری‌های ریوی مزمن.\n
تب در نوزاد کمتر از 12 هفته: احتیاط: قبل از مراجعه به پزشک، هیچ داروی تب‌کاه برای نوزاد ندهید.\n
تب بالای (40 درجه سانتی‌گراد).\n
ظاهر یا رفتار کودک نشان می‌دهد که بسیار بیمار است.\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد و مشکل فوری است</item>
        <item>مشکل در تنفس، اما نه شدید: به شرطی که بعد از پاک کردن بینی برطرف شود.\n
خس‌خس: صدای با فرکانس بالا یا زنگ‌زنی در هنگام بازدم.\n
تنفس سریع‌تر از حد طبیعی.\n
مشکل در بلع و افزایش شروع بزاق‌ریزی.\n
کودک پرخطر: مانند فیبروز کیستیک یا سایر بیماری‌های ریوی مزمن.\n
سیستم ایمنی ضعیف: برای مثال بیماری سلول داسی، HIV، سرطان، پیوند عضو، یا مصرف استروئیدهای خوراکی.\n
تب بالای (۴۰ درجه سانتی‌گراد).\n
تب در نوزاد کمتر از ۱۲ هفته: با احتیاط، قبل از مراجعه به پزشک داروی تب‌بر به نوزاد ندهید.\n
ظاهر یا رفتار کودک نشان می‌دهد که بسیار بیمار است.v
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد و مشکل فوری است.</item>
        <item>درد در ناحیه پایین سمت راست:\n
درد یا ورم در بیضه(در پسرها)\n
درد مداوم (یا گریه) برای بیش از ۲ ساعت.\n
آسیب اخیر به شکم.\n
کودک در معرض خطر بالا (مانند دیابت، بیماری سلول داسی، جراحی اخیر شکم یا ناحیه شکمی.)\n
سن کمتر از ۲ سال.\n
تب بالاتر از (۴۰ درجه سانتی‌گراد).\n
کودک شما به شدت بیمار به نظر می‌رسد یا رفتار می‌کند.\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد و این مشکل فوری است.</item>
        <item>پوست به رنگ قرمز روشن که به صورت ورقه‌ای پوسته پوسته شده است.\n
تب و قرمزی که در حال گسترش است.\n
کودک زیر 1 ماه که به نظر درگیر عفونت است (زخم‌های زرد، قرمزی در حال گسترش).\n
کودک زیر 1 ماه که به هر شکلی غیرعادی به نظر می‌رسد یا رفتار می‌کند.\n
کودک شما به شدت بیمار به نظر می‌رسد یا رفتار غیرطبیعی دارد.\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد و مشکل فوری است.</item>
        <item>تب در نوزاد کمتر از 12 هفته: احتیاط: لطفاً قبل از اینکه نوزاد شما معاینه شود، هیچ داروی تب‌بر به او ندهید.\n
ناحیه نرم برآمده یا متورم: اگر ناحیه نرم سر نوزاد برآمده یا متورم شده است، این علامت نگران‌کننده‌ای است.\n
تورم در کیسه بیضه یا کشاله ران: اگر کیسه بیضه یا ناحیه کشاله ران متورم شده باشد، به پزشک مراجعه کنید.\n
استفراغ: اگر نوزاد شما استفراغ می‌کند، این می‌تواند نشانه‌ای از یک مشکل باشد.\n
گریه هنگام لمس، حرکت یا در آغوش گرفتن: اگر نوزاد شما وقتی که او را لمس می‌کنید یا حرکت می‌دهید گریه می‌کند، ممکن است دلیلی برای نگرانی باشد.\n
گریه مداوم: اگر نوزاد شما بیش از 2 ساعت به طور مداوم گریه کند و با روش‌های آرام‌سازی نتوانید او را آرام کنید، باید به پزشک مراجعه کنید.\n
نوشیدن بسیار کم یا عدم نوشیدن به مدت بیش از 8 ساعت: اگر نوزاد شما به مدت بیش از 8 ساعت کم نوشیده یا اصلاً نمی‌نوشد، این علامت نگران‌کننده‌ای است.\n
کودک با ریسک بالا: اگر کودک شما مشکلاتی مانند بیماری قلبی یا مغزی دارد، وضعیت او باید به دقت تحت نظر باشد.\n
ظاهر یا رفتار بیمارگونه: اگر فرزند شما به طور واضح بیمار به نظر می‌رسد یا رفتار عجیبی دارد، باید به پزشک مراجعه کنید.</item>
        <item>اگر کودک شما با مشکلاتی در تنفس مواجه است، اما این مشکلات شدید نیستند.\n
اگر به شدت در بلع مایعات یا بزاق دچار مشکل شده باشد.\n
اگر نتواند دهانش را به طور کامل باز کند.\n
اگر گردنش سفت باشد یا نتواند معمولاً گردنش را حرکت دهد.\n
اگر نشانه‌هایی از کم‌آبی مثل عدم تولید ادرار طی بیش از 8 ساعت، ادرار تیره، دهان بسیار خشک و عدم اشک داشته باشد.\n
سیستم ایمنی ضعیف. به عنوان مثال: کودک مبتلا به بیماری کم خونی سلول داسی شکل، HIV، سرطان مبتلاست و یا سابقه ی پیوند اعضا، مصرف استروئیدهای خوراکی دارد.\n
اگر تب کودک بالاتر از (40 درجه سانتی‌گراد) باشد.\n
اگر ظاهر یا رفتار کودک نشان دهد که خیلی بیمار است.</item>
        <item></item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_emergency_no">
        <item>سن کمتر از ۱ سال با استفراغ (اگر دارای این سن و استفراغ باشد، باید مورد بررسی قرار گیرد.)\n
استفراغ برای بیش از ۲۴ ساعت (اگر کودک شما به مدت بیش از ۲۴ ساعت استفراغ کرده باشد.)\n
تب برای مدت بیش از ۳ روز (اگر تب کودک بیش از ۳ روز طول بکشد، مهم است که به پزشک مراجعه کنید.)\n
استفراغ یک مشکل مکرر است (اگر استفراغ مکرر برای کودک شما وجود دارد.)\n
سوالی یا نگرانی‌های دیگری دارید (اگر سوالات یا نگرانی‌های دیگری در مورد وضعیت کودک خود دارید.)</item>
        <item>سن کمتر از ۱ سال با استفراغ\n
استفراغ برای بیش از ۲۴ ساعت\n
تب برای مدت بیش از ۳ روز\n
بازگشت تب بعد از ۲۴ ساعت\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد، اما مشکل فوری نیست</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>کودک 3تا6 ماهه ای که تب دارد.\n
کودک 6 تا 24 ماهه با تب بیش از 48 ساعت( هیچ علامت دیگری (مانند سرفه یا اسهال) وجود ندارد.)\n
تب کودک بیش از 3 روز طول بکشد.\n
تب پس از گذشت بیش از 24 ساعت خوب شود و بر‌گردد.\n
سفرهای اخیر به خارج از کشور\n
شما فکر می کنید فرزندتان باید معاینه شود، اما مشکل فوری نیست.</item>
        <item>فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد.</item>
        <item>حملات سرفه مداوم.\n
سن کمتر از 6 ماه.\n
درد گوش یا ترشح از گوش.\n
درد سینوس (نه فقط احتقان) در اطراف گونه‌ها یا چشم‌ها.\n
تب که بیش از 3 روز ادامه یابد\n.
تب که بعد از بیش از 24 ساعت برطرف شدن دوباره برگردد.\n
درد قفسه سینه حتی زمانی که سرفه نمی‌کند.\n
نگرانی در مورد ویپینگ (سیگار الکتریکی).\n
سرفه باعث استفراغ 3 بار یا بیشتر شده است.\n
سرفه باعث غیبت کودک از مدرسه برای 3 روز یا بیشتر شده است.\n
علائم آلرژی (مانند آبریزش بینی و خارش چشم‌ها) نیز وجود دارد.\n
آبریزش بینی بیش از 14 روز ادامه دارد.\n
سرفه بیش از 3 هفته ادامه دارد.\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد، اما مشکل اورژانسی نیست</item>
        <item>سن کمتر از 6 ماه.\n
درد گوش یا ترشح از گوش.\n
وجود قی زرد یا سبز از چشم‌ها.\n
درد سینوس که صرفاً احتقان نیست و در اطراف گونه‌ها یا چشم‌ها احساس می‌شود.\n
تب که بیش از 3 روز ادامه یابد.\n
تب که بعد از بیش از 24 ساعت برطرف شدن دوباره برگردد.\n
احتقان بینی که باعث بیدار شدن کودک از خواب می‌شود.\n
پوست زرد رنگ در اطراف سوراخ‌های بینی.\n
گلودرد که بیش از 5 روز ادامه یابد.\n
احتقان سینوس و احساس پُر بودن که بیش از 14 روز ادامه یابد.\n
ترشحات بینی که بیش از 2 هفته ادامه داشته باشد.\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد، اما مشکل اورژانسی نیست.</item>
        <item>درد متوسط که مانع از برخی فعالیت‌های عادی می‌شود.\n
درد خفیف که گاهی تکرار می‌شود (گرفتگی)، اما بیشتر از ۲۴ ساعت ادامه دارد.\n
تب وجود دارد.\n
مشکوک به عفونت مثانه: درد در حین ادرار کردن، ناگهان اختیار ادرار از دست کودک خارج شود.\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد، اما مشکل فوری نیست.\n
درد شکم یک مشکل متداول است.\n
شما سوالات یا نگرانی‌های دیگری دارید.</item>
        <item>هر گونه جوش، تاول، دمل، زخم‌های زرد یا زخم‌های باز\n
شما فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد، اما مشکل فوری نیست.\n
کهیر (راش) بسیار خراشیده یا خونریزی می‌کند.\n
کهیر به نواحی بیرون از ناحیه پوشک گسترش یافته است.\n
کهیر بعد از 3 روز استفاده از کرم ضد قارچ بهبود نیافته است.\n
شما سوالات یا نگرانی‌های دیگری دارید.</item>
        <item>هر گونه جوش، تاول، دمل، زخم‌های زرد یا زخم‌های باز\n
کهیر (راش) بسیار خراشیده یا خونریزی می‌کند.\n
کهیر به نواحی بیرون از ناحیه پوشک گسترش یافته است.\n
کهیر بعد از 3 روز استفاده از کرم ضد قارچ بهبود نیافته است.\n
اگر فرزند شما با ویژگی‌های زیر مواجه است، باید به پزشک مراجعه کنید، اما مشکل او فوری نیست:\n
عدم افزایش وزن یا احساس گرسنگی: اگر نوزاد شما وزن نمی‌گیرد یا همیشه احساس گرسنگی می‌کند.\n
گریه جدید: اگر نوزاد شما به تازگی گریه می‌کند، ولی می‌توانید او را آرام کنید. او ممکن است به گریه کردن ادامه دهد، اما دلیل آن مشخص نیست.\n
خستگی: اگر از همه‌ی این گریه‌ها خسته شده‌اید و به کمک نیاز دارید.\n
اگر فرزند شما تاکنون تحت بررسی گریه‌های مفرط قرار نگرفته است.\n
سوالات و نگرانی‌های دیگر: اگر سوالات یا نگرانی‌های دیگری دارید و نیاز به مشاوره دارید، حتماً با پزشک تماس بگیرید.\n
سلامتی فرزند شما مهم است و اگر احساس نیاز به کمک دارید، هیچ تردیدی نکنید.</item>
        <item>اگر کودک شما درد گلو شدید دارد و بعد از 2 ساعت از مصرف ایبوپروفن بهتر نشده است.\n
اگر غدد لنفاوی بزرگ در گردن مشاهده می‌شود.\n
اگر جوش صورتی که به طور گسترده‌ای پخش شده وجود داشته باشد.\n
اگر کودک درد گوش دارد یا ترشحات گوش دارد.\n
اگر به درد سینوس (نه فقط احتقان) در اطراف گونه‌ها یا چشم‌ها دچار باشد.\n
اگر تب کودک بیش از 3 روز ادامه داشته باشد.\n
اگر تب بعد از بیش از 24 ساعت برطرف شدن دوباره برگردد.\n
اگر کودک کمتر از 2 سال سن داشته باشد.\n
اگر زخم‌هایی روی پوست کودک وجود داشته باشد.\n
اگر درد گلو اصلی‌ترین علامت است و بیش از 48 ساعت ادامه دارد.\n
اگر درد گلو همراه با علائم سرماخوردگی یا سرفه است و این علائم بیش از 5 روز طول کشیده‌اند.\n
اگر فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد، اما مشکل اورژانسی نیست، بهتر است به پزشک مراجعه کنید.</item>
        <item>درد شدید گوش که بعد از 2 ساعت از مصرف ایبوپروفن بهبود نیافته است.\n
تورم صورتی یا قرمز پشت گوش.\n
گردن سفت (عدم توانایی در حرکت طبیعی گردن).\n
عدم تعادل در راه رفتن.\n
وجود جسم تیز در مجرای گوش (مانند مداد، چوب یا سیم).\n
سیستم ایمنی ضعیف: از جمله بیماری سلول داسی، HIV، سرطان، پیوند عضو، یا مصرف استروئیدهای خوراکی.\n
تب بالای (40 درجه سانتی‌گراد).\n
ظاهر یا رفتار کودک نشان می‌دهد که بسیار بیمار است.\n
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد و مشکل فوری است.\n
پوست بیرونی گوش قرمز، متورم و دردناک است.\n
وجود ترشح کدر از مجرای گوش.</item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_home">
        <item>استفراغ خفیف یا متوسط همراه با اسهال</item>
        <item>استفراغ خفیف یا متوسط</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>کودک فقط تب دارد و علامت دیگری ندارد و همچنین سرحال است و بیماری خفیف به نظر میرسد</item>
        <item>دندان در آوردن معمولی </item>
        <item>سرفه بدون هیچ علامت دیگری</item>
        <item>اگر کودک شما دچار سرماخوردگی خفیف است و علائم دیگری ندارد</item>
        <item>درد شکم خفیف</item>
        <item>سوختگی ملایمی که با آزاد گذاشتن کودک خوب شود. </item>
        <item>گریه طبیعی در همه نوزادان\n
کولیک (گریه زیاد در نوزادی که می‌تواند آرام شود)</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>



    <string-array name="symptoms_related">
        <item></item>
        <item>استفراغ کودک زیر یک سال\n
اسهال\n
دل درد</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>اسهال بدون استفراغ\n
سرماخوردگی\n
سرفه\n
آنفولانزای فصلی\n
اسهال\n
گوش درد\n
گلودرد </item>
        <item></item>
        <item>سرماخوردگ</item>
        <item>سرفه\n
تب </item>
        <item>اسهال </item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>سرفه
        سرماخوردگی</item>
        <item></item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_h1">
        <item>علل استفراغ همراه با اسهال:
عفونت گوارش ویروسی (عفونت دستگاه گوارش ناشی از ویروس، شایع‌ترین علت است. یکی از عوامل شایع، روتاویروس است. بیماری معمولاً با استفراغ آغاز می‌شود و پس از ۱۲ تا ۲۴ ساعت، مدفوع آبکی و شل بروز می‌کند.)
مسمومیت غذایی وضعیتی است که باعث استفراغ و اسهال سریعاً پس از خوردن غذای خراب می‌شود. ناشی از سمومی است که از میکروب‌هایی که در غذاهای مانده بیش از حد رشد کرده‌اند، ایجاد می‌شود.
اسهال مسافر: (ناشی از میکروب‌ها در غذا یا نوشیدنی. اگر این وضعیت بعد از سفر به کشورهای خارجی ایجاد شده باشد، به این وضعیت مشکوک شوید.)
عفونت باکتریایی دستگاه گوارش (برخی از باکتری‌ها می‌توانند باعث اسهال شوند. بیشتر موارد اسهال باکتریایی خود به خود بهبود می‌یابند، اما برخی می‌توانند عفونت شدید روده بزرگ را ایجاد کنند.)
عوارض جدی: کم‌آبی (این وضعیت به این معنی است که بدن بیش از حد مایعات خود را از دست داده است. (برای اطلاعات بیشتر "کم‌آبی" را بخوانید)</item>
        <item>آنچه باید درباره استفراغ بدون اسهال بدانید:
بیشتر استفراغ‌ها ناشی از عفونت ویروسی معده هستند. گاهی اوقات، مسمومیت غذایی خفیف موجب استفراغ می‌شود - استفراغ راهی است که بدن برای محافظت از روده پایینی استفاده می‌کند - خبر خوب این است که بیماری‌های معده معمولاً مدت زمان کمی طول می‌کشند - خطر اصلی استفراغ،  کم‌آبی است. کم‌آبی به این معنی است که بدن بیش از حد مایعات خود را از دست داده است.</item>
        <item>کم‌آبی چگونه بفهمیم:
کم‌آبی به این معنی است که بدن بیش از حد مایعات خود را از دست داده است. این وضعیت ممکن است در اثر استفراغ و یا اسهال ایجاد شود؛ استفراغ همراه با اسهال آبکی شایع‌ترین علت کم‌آبی است. کم‌آبی یکی از دلایلی است که باید سریعاً به پزشک مراجعه کنید.
علائم کم‌آبی: کاهش ادرار، یعنی اگر بیش از ۸ ساعت ادرار نکرده باشد رنگ ادرار زرد تیره شود. اگر ادرار به رنگ زرد کمرنگ باشد، نشانه کم‌آبی نیست- زبان و داخل دهان خشک، زبان خشک و دهان خشک نشانه‌های خوبی هستند. لب‌های خشک به تنهایی نشانه کافی نیستند. - چشمان خشک با اشک کم یا عدم وجود اشک. - در نوزادان، ناحیه نرم سر فرورفته باشد.
آزمایش ناخن: ابتدا بر روی ناخن دست فشار دهید تا رنگش کمرنگ شود. سپس رها کنید. زمان را شمارش کنید تا ببینید چند ثانیه طول می‌کشد تا ناخن دوباره صورتی شود. اگر بیش از 2 ثانیه طول بکشد زنگ خطر است البته برای نوزادان کم تر از 7 روز تا 5 ثانیه موردی ندارد.  (از پزشک خود بخواهید که نحوه انجام این آزمایش را به شما آموزش دهد.) اگر کودک شما هنوز هوشیار، شاد و بازیگوش است، نشانه‌ای از کم‌آبی نیست. کودکی با کم‌آبی شدید: ممکن است به قدری ضعیف شود که نتواند بایستد و در هنگام ایستادن احساس سرگیجه شدید داشته باشد.</item>
        <item>دمای مقعد چگونه بگیریم:
**سن**: از تولد تا 1 سالگی
1. کودک خود را به صورت شکم‌خواب بر روی پای خود قرار دهید. روش دیگر این است که بر پشت دراز بکشد و پاها را به سمت قفسه سینه بالا بکشید.
2. مقداری وازلین به نوک دماسنج و ناحیه مقعد بمالید.
3. دماسنج را به آرامی در ناحیه مقعد قرار دهید تا بیشتر از 1 اینچ (2.5 سانتی‌متر) فرو نرود. اگر کودک کم‌تر از 6 ماه دارد، فقط تا یک سانتی متر فرو ببرید.
4. به آرامی پیش بروید؛ نباید هیچ مقاومتی وجود داشته باشد. اگر بود، متوقف شوید.
5. کودک خود را ثابت نگه دارید. دماسنج دیجیتال را تا صدای بوق آن (حدود 10 ثانیه) در محل خود نگه دارید.
کودک شما تب دارد: اگر دمای مقعد بالاتر از (38 درجه سانتی‌گراد) باشد.
هشدار: از گرفتن دماسنج مقعدی در کودکان مبتلا به لوسمی یا سایر سرطان‌ها خودداری کنید. همچنین در سایر کودکانی که سیستم ایمنی ضعیفی دارند، مانند پیوند اعضا، ویروس نقص ایمنی یا بیماری سلول داسی‌شکل، از این روش استفاده نکنید.
</item>
        <item>آنچه باید در مورد تب بدانید:
تب به این معنی است که کودک شما درگیر عفونت جدیدی است. که به احتمال زیاد توسط یک ویروس ایجاد شده است.
ممکن است تا زمانی که علائم دیگر بروز نکنند، علت تب را ندانید که تا  24 ساعت یا بیشتر ممکن است طول بکشد.
بیشتر تب ها برای کودکان مفید است. آنها به بدن در مبارزه با عفونت کمک می کنند.
محدوده های تب در کودکان: (اندازه گیری شده از دهان): بازه ی (37.8 - 39 درجه سانتیگراد) تب درجه پایین: مفید، محدوده خوب. درمان نکنید. - بازه ی (39 - 40 درجه سانتیگراد) تب متوسط: مفید است. اگر باعث بیحالی کودک شد با مشورت پزشک درمان کنید. - بازه ی (40 درجه سانتیگراد) تب بالا:  همیشه با مشورت پزشک لازم است تا درمان کنید. - بازه ی (41.1 درجه سانتیگراد) تب بسیار بالا: پایین آوردن تب بسیار مهم است. به ندرت تب تا این اندازه افزایش می یابد. </item>
        <item>علائم اصلی:
آبریزش از دهان: افزایش ترشح آب دهان و آبریزش.
کهیر و قرمزی بر روی صورت: ناشی از آبریزش، زیرا آب دهان حاوی تکه‌های غذا است که به پوست آسیب می‌زند.
جویدن: نیاز بیشتر به جویدن اشیاء.
درد لثه: این درد خفیف است و همیشه وجود ندارد. ممکن است به دلیل ورود میکروب‌های دهان به محل جدید شکاف لثه باشد. بیشتر اوقات، کودک شما فقط کمی بی‌قراری می‌کند.  همچنین به اندازه‌ای دردناک نیست که باعث مشکلات خواب شود.</item>
        <item>داروی خانگی سرفه:
سن کمتر از 1 سال: شیر مادر یا شیرخشک یشتری ارائه دهید. از عسل در این گروه سنی خودداری کنید.
سن 1 سال و بالاتر: می‌توانید از عسل به مقدار نصف تا یک قاشق چای‌خوری (2 تا 5 میلی‌لیتر) به میزان نیاز استفاده کنید. عسل به عنوان یک داروی خانگی برای سرفه عمل می‌کند و می‌تواند ترشحات را رقیق کرده و سرفه را تسهیل کند. محصولات سرفه‌ای که حاوی عسل هستند، اثر بهتری نسبت به عسل ساده ندارند و همچنین هزینه بیشتری دارند.
سن 6 سال و بالاتر: می‌توانید از قرص‌های مکیدنی برای کاهش تحریک گلو استفاده کنید. از قرص‌های مکیدنی قبل از 6 سالگی خودداری کنید به دلیل خطر خفگی. و همچنان از عسل حل شده در آب ولرم استفاده کنید.</item>
        <item>علائم سرماخوردگی:
آبریزش یا احتقان بینی: ترشحات بینی ممکن است ابتدا شفاف باشند اما به تدریج خاکستری، زرد یا سبز می‌شوند.
تب: اکثر کودکان در آغاز سرماخوردگی دچار تب می‌شوند.
گلودرد: می‌تواند اولین علامت باشد.
سرفه و صدای خشن: گاهی اوقات کودک ممکن است سرفه کند یا صدای خشن داشته باشد.
چشم‌های آبکی و غده‌های لنفاوی متورم در گردن: این علائم نیز ممکن است اتفاق بیفتند.</item>
        <item>علل دردهای شکمی :
پرخوری می‌تواند باعث ناراحتی معده و درد خفیف شکم شود.
کودکان کوچک‌تر ممکن است هنگام گرسنگی از درد شکم شکایت کنند.
ویروس گوارشی می‌تواند باعث گرفتگی‌های شکمی و همچنین استفراغ و یا اسهال شود.
مسمومیت غذایی باعث استفراغ و یا اسهال ناگهانی چند ساعت پس از خوردن غذای خراب می‌شود. این امر ناشی از سموم موجود در میکروب‌هایی است که در غذاهای مانده بیش از حد رشد کرده‌اند. بیشتر اوقات، علائم در کمتر از ۲۴ ساعت برطرف می‌شوند و معمولاً می‌ت در خانه بدون نیاز به مراقبت پزشکی درمان می شود.
یبوست: نیاز به دفع مدفوع ممکن است باعث گرفتگی در ناحیه پایین شکم شود.
گلودرد باکتریایی: عفونت گلودرد باکتریایی ۱۰٪ از موارد ممکن است درد شکم همراه با تب را ایجاد می‌کند.
عفونت‌های مثانه معمولاً با ادرار کردن دردناک، فوریت در ادرار و بوی بد ادرار همراهند. گاهی اوقات تنها علامت، درد در ناحیه پایین شکم است.
آپاندیس به این شکل است که اگر درد در ناحیه پایین سمت راست باشد و کودک خمیده راه برود، میتوانید مشکوک به مشکل آپاندیس باشید. سایر نشانه‌ها این است که کودک نمی‌خواهد بپرد و تمایل به دراز کشیدن دارد. این نشانه را جدی گرفته و به درمانگاه بروید.
انسداد روده علامتی جدی است و معمولا حملات ناگهانی همراه با درد شدید است که در میان حملات شدید کودک آرام است. این حالت ناشی از فرورفتن یک قطعه روده به درون قطعه دیگری از روده است.  اوج سن بروز این مشکل بین ۶ ماه تا ۲ سالگی است. این علامت را جدی بگیرید و به پزشک مراجعه کنید.</item>
        <item>آنچه باید درباره کهیر (راش) پوشک بدانید:
کهیرهای پوشک در نوزادان بسیار شایع است.
اغلب به دلیل این است که مدفوع به‌سرعت از روی پوست تمیز نمی‌شود.
مدفوع یک تحریک‌کننده قوی برای پوست است.</item>
        <item>علائم کولیک:
زمان‌گریه: توجه کنید که آیا گریه به طور مداوم و در ساعات مشخصی از روز رخ می‌دهد. بین نوبت‌های گریه، به طور طبیعی رفتار می‌کند (خوشحال و راضی)
گریه غیرقابل تسکین: آیا نوزاد شما به راحتی آرام نمی‌شود و هیچ روش خاصی برای تسکین او مؤثر نیست؟
بررسی نیازهای پایه: اطمینان حاصل کنید که نوزاد شما گرسنه نیست، خشک است و دمای بدنش مناسب است. معمولاً هنگام نگه داشتن و آرام کردن قابل تسکین است
زمان شروع و پایان علائم: شروع معمولاً قبل از 2 هفتهگی - معمولاً تا 3 ماهگی از بین می‌رود (گاه تا 4 ماه).
برخی نوزادان آرام نمی‌گیرند و ممکن است بیش از 3 ساعت در روز گریه کنند. اگر نوزاد شما به خوبی رشد می‌کند و معاینه پزشکی او طبیعی است، به این گریه «کولیک» می‌گویند. به یاد داشته باشید که کولیک هیچ ارتباطی با شیوه پرورش یا بیماری‌های پزشکی و جدی ندارد.</item>
        <item>توصیه‌هایی برای تسکین درد گلو:
کودکان بالای 1 سال: می‌توانند مایعات گرم مانند آب گوشت و مرغ یا آب سیب بنوشند. برخی کودکان همچنین غذای سرد مانند بستنی را ترجیح می‌دهند.
کودکان بالای 6 سال: می‌توانند آبنبات‌های سخت را بمکند. آبنبات کره‌ای به نظر کمک‌کننده است.
کودکان بالای 8 سال: می‌توانند غرغره کنند. از آب گرم با مقداری نمک خوراکی استفاده کنید.
عسل برای کودکان بالای 1 سال: عسل می‌تواند به تسکین درد گلو کمک کند. مقدار: 5 میلی‌لیتر (1 قاشق چای‌خوری)در آب ولرم حل کنید.
مایعات و رژیم غذایی نرم: سعی کنید کودک خود را به نوشیدن مایعات کافی تشویق کنید.  - نوشیدنی‌های سرد، میلک‌شیک، آب نبات و شربت ها، انتخاب‌های خوبی هستند. - غذاهای جامد: از رژیم غذایی نرم استفاده کنید. همچنین از غذاهایی که نیاز به جویدن زیاد دارند پرهیز کنید. از غذاهای ترش، شور یا تند را نیز اجتناب کنید. توجه: مصرف مایعات بسیار مهم‌تر از خوردن هر غذای جامد است. لوزه‌های متورم می‌توانند بلع غذاهای جامد را سخت کنند. غذا را به قطعات کوچک‌تر برش بزنید.</item>
        <item>آنچه باید در مورد گوش درد بدانید:
پتانسیل عفونت گوش: ممکن است کودک شما دچار عفونت گوش شده باشد. تنها راه اطمینان از این امر، معاینه پرده گوش است.
انتظار تا باز شدن مطب پزشک: انتظار برای تماس با پزشک تا زمان باز شدن مطب بی‌خطر است و اگر درد در شب شروع شود، انتظار خطرناک نیست.
کنترل درد گوش: معمولاً درد گوش با داروهای مسکن قابل کنترل است.
عفونت‌های گوش و ویروس‌ها: بسیاری از دردهای گوش ناشی از ویروس هستند و نیازی به آنتی‌بیوتیک ندارند</item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_h2">
        <item>کم‌آبی چگونه بفهمیم:
کم‌آبی به این معنی است که بدن بیش از حد مایعات خود را از دست داده است. این وضعیت ممکن است در اثر استفراغ و یا اسهال ایجاد شود؛ استفراغ همراه با اسهال آبکی شایع‌ترین علت کم‌آبی است. کم‌آبی یکی از دلایلی است که باید سریعاً به پزشک مراجعه کنید.
علائم کم‌آبی: کاهش ادرار، یعنی اگر بیش از ۸ ساعت ادرار نکرده باشد رنگ ادرار زرد تیره شود. اگر ادرار به رنگ زرد کمرنگ باشد، نشانه کم‌آبی نیست- زبان و داخل دهان خشک، زبان خشک و دهان خشک نشانه‌های خوبی هستند. لب‌های خشک به تنهایی نشانه کافی نیستند. - چشمان خشک با اشک کم یا عدم وجود اشک. - در نوزادان، ناحیه نرم سر فرورفته باشد.
آزمایش ناخن: ابتدا بر روی ناخن دست فشار دهید تا رنگش کمرنگ شود. سپس رها کنید. زمان را شمارش کنید تا ببینید چند ثانیه طول می‌کشد تا ناخن دوباره صورتی شود. اگر بیش از 2 ثانیه طول بکشد زنگ خطر است البته برای نوزادان کم تر از 7 روز تا 5 ثانیه موردی ندارد.  (از پزشک خود بخواهید که نحوه انجام این آزمایش را به شما آموزش دهد.) اگر کودک شما هنوز هوشیار، شاد و بازیگوش است، نشانه‌ای از کم‌آبی نیست. کودکی با کم‌آبی شدید: ممکن است به قدری ضعیف شود که نتواند بایستد و در هنگام ایستادن احساس سرگیجه شدید داشته باشد.</item>
        <item>چه انتظاری باید داشته باشید:
در ۳ یا ۴ ساعت اول، کودک شما ممکن است همه چیز را استفراغ کند. سپس معده آرام می‌شود. -  استفراغ ناشی از یک بیماری ویروسی معمولاً طی ۱۲ تا ۲۴ ساعت متوقف می‌شود. - استفراغ خفیف و تهوع ممکن است تا ۳ روز ادامه داشته باشد</item>
        <item>مراقبت از نوزادانی که شیر خشک میخورند:
اگر استفراغ ادامه دارد، محلول آبرسانی خوراکی (ORS) بدهید: اگر یک بار استفراغ کند، شیر خشک را ادامه دهید و مقادیر کمتری در هر وعده بدهید. - اگر بیش از یک بار شیر خشک استفراغ کند، ORS را بدهید. اگر ORS در دسترس نیست، از شیر خشک در مقادیر کمتر استفاده کنید تا بتوانید ORS تهیه کنید. ORS مایعی ویژه است که می‌تواند به نوزاد شما کمک کند تا آب بدن را از دست ندهد. می‌توانید وانلایت یا برند دیگر از داروخانه خریداری کنید. ORS را در مقادیر کوچک با قاشق یا سرنگ بدهید. ۱ تا ۲ قاشق چای‌خوری (۵-۱۰ میلی‌لیتر) هر ۵ دقیقه بدهید. - پس از ۲ ساعت که کودک استفراغ نکرد، مقدار را دو برابر کنید.- بازگشت به شیر خشک: پس از ۴ ساعت بدون استفراغ، به شیر خشک معمولی برگردید. با مقادیر کم شروع کنید.</item>
        <item>دمای زیر بغل چگونه اندازه بگیریم:
**سن**: برای همه ی سنین مناسب است.
1. نوک دماسنج را در زیر بغل قرار دهید. مطمئن شوید که زیر بغل خشک است.
2.زیر بغل را با نگه داشتن آرنج در برابر قفسه سینه ببندید. این کار را تا زمانی که دماسنج بوق بزند (حدود 10 ثانیه) انجام دهید. نوک دماسنج باید زیر پوست باقی بماند.
اگر دمای زیر بغل بالاتر از. (37.2 درجه سانتی‌گراد) باشد، کودک شما دارای تب است. اگر شک دارید، دمای کودک را با مقعد یا پیشانی اندازه‌گیری کنید.
</item>
        <item>درمانی که در تمام انواع تب مفید است:
مایعات به تنهایی می توانند تب را کاهش دهند. دلیل: آب به بدن کمک می کند تا گرما را از طریق پوست دفع کند.
از طریق دهان به کودک خود آب اضافی یا مایعات دیگر بدهید. (مایعات سرد بهتر است.) تا 6 ماهگی فقط شیر خشک یا شیر مادر اضافی بدهید.
برای همه کودکان، 1 لایه لباس سبک بپوشید، مگر اینکه دچار لرز شوند. دلیل: همچنین به از دست دادن گرما از پوست کمک می کند.
برای لرز (یا لرز)، به کودک خود یک پتو بدهید.
احتیاط: اگر کودک زیر 1 سال تب دارد، هرگز بیش از حد لباس به کودک نپوشانید. دلیل: نوزادان نسبت به کودکان بزرگتر راحت تر "بیش از حد گرم" می شوند.</item>
        <item>آنچه باید درباره دندان درآوردن بدانید:
دندان درآوردن یک روند طبیعی است.
این فرآیند بی‌ضرر است و ممکن است کمی درد لثه ایجاد کند.
علائم اصلی دندان درآوردن شامل ریختن آب از دهان و مالیدن لثه‌ها است.
دندان درآوردن باعث تب یا گریه نمی‌شود. اگر این علائم وجود داشت، احتمالا کودک برای خاراندن لثه ی خود وسیله ای آلوده وارد دهان کرده است. </item>
        <item>داروهای سرفه بدون نسخه:
داروهای سرفه بدون نسخه توصیه نمی‌شوند زیرا برای کودکان فواید مشخصی ندارند و برای سن زیر 6 سال تأیید نشده‌اند.
عسل نشان داده شده که برای سرفه‌ها خوب عمل می‌کند. احتیاط: از عسل قبل از 1 سالگی استفاده نکنید.</item>
        <item>علت سرماخوردگی‌ها:
سرماخوردگی‌ها به وسیله ویروس‌های تنفسی مختلف ایجاد می‌شوند. کودکان سالم به طور متوسط حدود ۶ بار سرماخوردگی در سال می‌گیرند.
ویروس آنفولانزا باعث سرماخوردگی شدیدتری با تب و دردهای عضلانی بیشتر می‌شود.
سرماخوردگی‌ها معمولاً جدی نیستند. حدود ۵ تا ۱۰ درصد از کودکان مبتلا به سرماخوردگی، دچار مشکلات بهداشتی دیگر می‌شوند که معمولاً عفونت گوش یا سینوس است و این ناشی از باکتری‌هاست</item>
        <item>علل دردهای مکرر شکم:
استرس یا نگرانی: شایع‌ترین علت دردهای شکم مکرر، استرس است. بیش از ۱۰٪ از کودکان دارای "درد شکم عصبی" هستند. این کودکان معمولاً حساس و بسیار جدی هستند. نمونه‌هایی از اتفاقاتی که ممکن است که کودک را مضطرب کند شامل تغییر مدرسه، جابجایی یا درگیری‌های خانوادگی است. درد در مرکز شکم یا نزدیک به ناف احساس می‌شود و واقعی است.
میگرن شکمی: حملات درد شکم و استفراغ با شروع و پایان ناگهانی. معمولاً در کودکانی که بعدها دچار سردردهای میگرنی می‌شوند، رخ می‌دهد و در صورت سابقه ی خانوادگی میگرن احتمال آن افزایش پیدا میکند.</item>
        <item>نکات آموزشی:
تعویض مکرر: پوشک‌ها را بیشتر تعویض کنید تا از تماس پوست با مدفوع جلوگیری شود. ممکن است بخواهید در شب برای تعویض پوشک از خواب بیدار شوید.
شستشو با آب گرم: پوست نوزاد را با آب گرم زیادی در هر بار تعویض پوشک بشویید. تنها بعد از مدفوع از صابون ملایم (مانند فیروز) استفاده کنید. دلیل: استفاده مکرر از صابون می‌تواند با بهبود پوست تداخل کند. از دستمال مرطوب استفاده نکنید. دلیل: آنها یک لایه باکتری روی پوست باقی می‌گذارند.
اجازه دهید کودک باز بماند: ناحیه ی ادراری را تا حد ممکن در معرض هوا قرار دهید. پوشک را به آرامی در ناحیه کمر بگذارید تا هوا بتواند عبور کند. هنگام چرت زدن، پوشک را باز کرده و کودک خود را روی یک حوله بگذارید. دلیل: خشک بودن ناحیه ی ادراری خطر عفونت‌های قارچی را کاهش می‌دهد.</item>
        <item>علل گریه ی کودکان:
 رایج‌ترین دلیل گریه نوزادان، گرسنگی است. آنها هنگام شروع غذا خوردن گریه را متوقف می‌کنند و در پایان غذاخوردن، خوشحال می‌شوند.
نوزاد خواب‌آلود: دلیل دوم گریه نوزادان، نیاز به خواب است. آنها نیاز دارند که والدینشان آنها را در یک موقعیت راحت قرار دهند. این ممکن است شامل پوشاندن نوزاد و خواباندن او به پشت باشد. سپس ممکن است راحت  شوند و زود بخوابند.
زیاد غذا خوردن: برخی نوزادان به دلیل سنگینی شکم ناشی از تغذیه زیاد گریه می‌کنند.
کافئین: کافئین یک محرک است که می‌تواند باعث افزایش گریه و مشکلاتی در خوابیدن شود. مادران شیرده باید مصرف کافئین خود را محدود کنند.
لباس: داغ یا سرد بودن می‌تواند باعث گریه نوزاد شود. همچنین لباس‌هایی که خیلی تنگ هستند نیز می‌توانند مشکل‌ساز شوند.
پوشک کثیف: مدفوع به شدت برای پوست تحریک‌کننده است. اگر تمیز نشود، می‌تواند باعث درد و سوزش شود.
کولیک: کولیک اصلی‌ترین دلیل گریه مجدد در ماه‌های اولیه است. همه نوزادان روزانه مقداری گریه طبیعی دارند. وقتی این گریه بیش از 3 ساعت در روز ادامه یابد، به آن کولیک می‌گویند. در زمان‌هایی که گریه نمی‌کنند، خوشحال هستند.
درد (جدی): دردهای جدی شامل گوش درد، زخم‌های دهانی یا کهیرهای شدید پوشکی می‌شود. زخم در آلت تناسلی نیز می‌تواند درد و گریه ایجاد کند. این نوزادان زیاد گریه می‌کنند و هنگامی که گریه نمی‌کنند، خوشحال نیستند. در این زمان نوزادان نیاز به مراجعه به پزشک برای تشخیص دارند. تب در این سنین جدی است تا ثابت شود که غیرطبیعی نیست. </item>
        <item></item>
        <item>مراقبت‌های پیشنهادی تا زمانی که با پزشک خود صحبت کنید:
کمپرس سرد برای درد:
یک پارچه خنک و مرطوب را به مدت 20 دقیقه بر روی گوش بیرونی قرار دهید. این کار باید به تسکین درد کمک کند تا داروهای مسکن شروع به اثر کنند.
توجه: برخی از کودکان ممکن است گرما را به مدت 20 دقیقه ترجیح دهند.
هشدار: گرما یا سردی که برای مدت طولانی باقی بماند، ممکن است باعث سوختگی یا سرمازدگی شود.
ترشحات عفونت گوش:
اگرترشحات از گوش خارج می‌شود، احتمالاً پرده گوش دچار پارگی کوچک شده است. این معمولاً ناشی از عفونت گوش است. ترشحات همچنین ممکن است در صورتی که کودک شما لوله‌های گوش دارد، اتفاق بیفتد.
ترشحات ممکن است رنگی با خون داشته باشد.
اکثراً این وضعیت بعد از درمان عفونت گوش به خوبی بهبود می‌یابد.
ترشحات را به محض مشاهده پاک کنید.
از قرار دادن پنبه در مجرای گوش خودداری کنید. دلیل: ترشحات نگه‌داشته شده می‌تواند منجر به عفونت بافت داخلی مجرای گوش شود</item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_h3">
        <item>مراقبت از نوزادانی که شیر خشک میخورند:
اگر استفراغ ادامه دارد، محلول آبرسانی خوراکی (ORS) بدهید: اگر یک بار استفراغ کند، شیر خشک را ادامه دهید و مقادیر کمتری در هر وعده بدهید. - اگر بیش از یک بار شیر خشک استفراغ کند، او.آر.اس را بدهید. اگر او.آر.اس در دسترس نیست، از شیر خشک در مقادیر کمتر استفاده کنید تا بتوانید او.آر.اس تهیه کنید. او.آر.اس مایعی ویژه است که می‌تواند به نوزاد شما کمک کند تا آب بدن را از دست ندهد. می‌توانید وانلایت یا برند دیگر از داروخانه خریداری کنید. او.آر.اس را در مقادیر کوچک با قاشق یا سرنگ بدهید. ۱ تا ۲ قاشق چای‌خوری (۵-۱۰ میلی‌لیتر) هر ۵ دقیقه بدهید. - پس از ۲ ساعت که کودک استفراغ نکرد، مقدار را دو برابر کنید.- بازگشت به شیر خشک: پس از ۴ ساعت بدون استفراغ، به شیر خشک معمولی برگردید. با مقادیر کم شروع کنید.</item>
        <item></item>
        <item>مراقبت از نوزادان تغذیه با شیر مادر:
مقدار شیردهی را کاهش دهید: اگر یک بار استفراغ کند، به مدت نصف زمان معمول هر ۱ تا ۲ ساعت شیر بدهید. - اگر بیش از یک بار استفراغ کند، به مدت ۵ دقیقه هر ۳۰ تا ۶۰ دقیقه شیر بدهید. پس از ۴ ساعت بدون استفراغ، به شیردهی معمولی برگشته و با شیردهی کوچک به مدت ۵ دقیقه هر ۳۰ دقیقه شروع کنید. به تدریج مقدار را افزایش دهید. - اگر به استفراغ کردن ادامه داد، به شیر دوشیده شده برگردید: ORS به ندرت در نوزادان با شیر مادر نیاز است، مگر اینکه استفراغ بدتر شود. مقدار کمی از شیر دوشیده شده را با قاشق یا سرنگ بدهید. ۱ تا ۲ قاشق چای‌خوری (۵-۱۰ میلی‌لیتر) هر ۵ دقیقه.</item>
        <item>دمای گوش را چگونه اندازه بگیریم:
**سن**: 6 ماه و بالاتر (قبل از 6 ماه دقیق نیست)
این دماسنج امواج حرارتی را که از پرده گوش می‌آید، اندازه‌گیری می‌کند.
یک دمای صحیح بستگی به کشیدن گوش به عقب دارد. اگر کودک بیش از 1 سال دارد، گوش را به عقب و بالا بکشید.
سپس نوک پروب گوش را بین چشم و گوش مخالف هدف‌گذاری کنید.
والدین از این دماسنج خوششان می‌آید زیرا کمتر از 2 ثانیه طول می‌کشد. همچنین نیازی به همکاری کودک ندارد و هیچ ناراحتی‌ای ایجاد نمی‌کند.
نکته: در روزهای سرد، بیرون بودن می‌تواند باعث نشان دادن دمای پایین شود. کودک باید به مدت 15 دقیقه در داخل خانه بماند قبل از اینکه دما گرفته شود. موم گوش، عفونت‌های گوش و... مانع از دریافت دمای صحیح نمی‌شوند.
</item>
        <item>پاشویه و دستمال خیس برای پایین آوردن تب:
یک گزینه برای تب های بالا است، اما لازم نیست و به ندرت مورد نیاز است. زمان استفاده: تب های بالاتر 40 درجه سانتیگراد که با داروهای تب بر تب کاهش نمی یابد.( همیشه حداقل یک ساعت قبل از دستمال یا اسفنج زدن به کودک داروی تب بر بدهید.) نحوه اسفنج (دستمال) استفاده کردن: از آب ولرم (29.4 - 32.2 درجه سانتیگراد) به مدت 20 تا 30 دقیقه استفاده کنید. اگر کودک شما می لرزد یا سردش می شود، دستمال کشیدن را متوقف کنید. گزینه دیگر: همچنین می توانید آب را گرمتر کنید. استفاده از الکل ممنوع است و به شدت خطرناک است!!!</item>
        <item>نکات عملی:
ماساژ لثه: لثه‌های تحریک‌شده یا متورم را پیدا کنید. با انگشت تمیز خود به مدت ۲ دقیقه آن را ماساژ دهید. این کار را به دفعات لازم انجام دهید. اگر کودک شما بالای ۱۲ ماه است، می‌توانید از تکه‌ای یخ که در یک پارچه مرطوب پیچیده شده، برای ماساژ لثه استفاده کنید.
دندان‌گیرها: نوزادان با جویدن اشیاء سخت و صاف، لثه‌های خود را مالش می‌دهند. یک حلقه دندان گیر، پستانک یا دستمال که خنک و مرطوب شده، به کودک دهید. این اشیاء را در یخچال خنک کنید. از اشیاء یخ‌زده در فریزر استفاده نکنید. - اگر کودک شما بالای ۱۲ ماه است، یک تکه موز خنک ممکن است کمک کند. - از غذاهای سخت که ممکن است باعث خفه شدن شوند، پرهیز کنید. به عنوان مثال، هویج خام - از یخ یا آب نبات هایی که ممکن است باعث یخ‌زدگی لثه‌ها شوند، استفاده نکنید.</item>
        <item>نکات آموزشی:
بهترین راه برای حملات سرفه یا اسپاسم  بخار گرم و مایعات است. در هر سنی بخور گرم استنشاق کنید، مانند دوش گرم در یک حمام بسته. برای سنین بالاتر از 1 سال همچنین مایعات گرم مانند آب سیب یا آب جوش بنوشید. دلیل: هر دوی این موارد راه‌های تنفسی را شل کرده و نفس کشیدن را تسهیل می‌کند.
استفراغ ناشی از سرفه شدید: برای استفراغ ناشی از سرفه سخت، مقادیر کمتری در هر وعده غذایی بدهید اما دفعات غذا خوردن را افزایش دهید. - دلیل: استفراغ ناشی از سرفه معمولاً با معده پر شایع‌تر است.
تشویق به خوردن مایعات: سعی کنید کودک خود را به نوشیدن مایعات زیاد تشویق کنید. همچنین ترشحات بینی و ریه را رقیق می‌کند.
مرطوب‌کردن محیط: اگر هوای خانه شما خشک است، از مرطوب‌کننده و بخور سرد استفاده کنید. دلیل: هوای خشک سرفه‌ها را بدتر می‌کند.
اجتناب از دود سیگار: دود توتون سرفه را به شدت بدتر می‌کند.</item>
        <item>مشکل در تنفس چه باید کرد:
مشکل در تنفس دلیلی برای مشاهده پزشک به صورت فوری است. اصطلاح پزشکی آن "اختلال تنفسی" است.
تلاش برای هر نفس یا کوتاهی نفس.
تنفس سفت تا حدی که کودک تقریباً نمی‌تواند صحبت کند یا گریه کند.
قفسه سینه در هنگام تنفس به داخل کشیده می‌شود. (به این حالت انقباضات قفسه سینه می‌گویند)
تنفس ناگهانی (مانند خس‌خس).
تعداد تنفس‌ها به مراتب بیشتر از حد طبیعی.
لب‌ها یا صورت به رنگ آبی در می‌آید.</item>
        <item>نکات آموزشی:
درد خفیف شکم می‌تواند به دلایل ساده‌ای ایجاد شود. ممکن است ناشی از گازهای روده یا خوردن زیاد باشد. گاهی اوقات، درد شکم نشانه آغاز یک عفونت ویروسی است که می‌تواند به استفراغ یا مدفوع شل منجر شود.
به مدت ۲ ساعت به کودک دقت کنید این موضوع می‌تواند به شما در تشخیص علت کمک کند. کودک را تشویق کنید که دراز بکشد و استراحت کند تا احساس بهتری پیدا کند.
فقط مایعات شفاف (مانند آب، آب سیب و...) به کودک بدهید برای درد خفیف، می‌توانید رژیم غذایی همیشگی را ارائه دهید.
آمادگی برای استفراغ: یک ظرف مخصوص استفراغ در دسترس داشته باشید. کودکان کوچک‌تر معمولاً وقتی حالت تهوع دارند، درباره درد شکم صحبت می‌کنند.
کودک را تشویق کنید که روی توالت نشسته و سعی کند مدفوع کند و ممکن است در صورتی که درد ناشی از یبوست یا اسهال باشد، کمک کند</item>
        <item>درمان:
کرم: بیشتر سوختگی های پوشک با 3 روز شستشو با آب گرم و قرار گرفتن در معرض هوا بهبود می‌یابد. اگر این کار را انجام داده‌اید اما باز هم کهیر بسیار قرمز است، به عفونت قارچی مشکوک شوید. کرم متناسب را با تشخیص پزشک یا داروساز تهیه کنید.
درمان پوست خراشیده: اگر پوست به شدت خراشیده است، در آب گرم به مدت 10 دقیقه کودک را بخوابانید. 2 قاشق غذاخوری (30 میلی‌لیتر) جوش‌شیرین به وان آب گرم اضافه کنید. این کار را 2 بار در روز انجام دهید.
داروهای مسکن: برای کمک به درد، یکی از محصولات استامینوفن را بدهید. گزینه دیگر یکی محصولات ایبوپروفن است. از ایبوپروفن برای کودکان زیر 6 ماه پرهیز کنید.  میزان نیاز را از دکتر داروساز و یا پزشک بپرسید. برای کودکان زیر 3 ماه از داروهای مسکن استفاده نکنید مگر اینکه پزشک اجازه دهد. اگر کهیر باعث درد زیادی می‌شود، پزشک کودک را معاینه کند.</item>
        <item>نکات آموزشی:
تغذیه: برای نوزادانی که شیر خشک می‌خورند، اگر بیش از 2 ساعت از آخرین تغذیه گذشته باشد، باید تغذیه شوند. برای نوزادانی که شیر مادر می‌خورند، اگر بیش از 2 ساعت از آخرین تغذیه گذشته باشد، باید تغذیه شوند. مراقب باشید که هر بار نوزادتان گریه می‌کند، به او غذا ندهید. برخی نوزادان به دلیل شکم پر از غذا گریه می‌کنند. بگذارید نوزاد شما تعیین کند چه زمانی به اندازه کافی شیر خورده است (مثلاً اگر سرش را برگرداند). نگذارید نوزاد شما چیزی را که در بطری است، تمام کند. - کافئین: اگر شیر می‌دهید، مصرف کافئین خود را کاهش دهید. مصرف قهوه، چای و نوشیدنی‌های انرژی‌زا را به 2 وعده در روز محدود کنید (یعنی 2 فنجان یا 480 میلی‌لیتر).
هر زمان نوزاد شما بدون دلیل گریه می‌کند، او را در آغوش بگیرید و سعی کنید آرامش کنید. نوزاد را به صورت خوابیده نگه دارید تا به او کمک کنید تا راحت شود و بخوابد. - در یک تاب یا صندلی لرزان بگذارید. - به یک پیاده‌روی در کالسکه ببرید، چه در داخل و چه در خارج از خانه. - هر کاری که فکر می‌کنید آرامش بخش است، انجام دهید. به عنوان مثال می‌توانید از پستانک، ماساژ یا حمام گرم استفاده کنید.
نوزاد را در پتو بپیچید: پیچیدن نوزاد در پتو یکی از مؤثرترین تکنیک‌ها برای آرام کردن نوزادان گریه‌کننده است. این کار همچنین از بیدار شدن ناگهانی نوزاد جلوگیری می‌کند. از یک پتو بزرگ مربع استفاده کنید و تکنیک «پیچ کردن » را دنبال کنید: ابتدا دست‌ها را داخل پتو و صاف در کنار بدن نگه‌دارید. سمت چپ پتو را روی بدن بکشید و محکم کنید. قسمت پایینی را با زانوهای کمی خمیده تا کنید. سمت راست پتو را روی بدن بکشید و محکم کنید. احتیاط!! سر نوزاد را نپوشانید یا نوزاد را بیش از حد گرم نکنید.
صداهای سفید(وایت نویز) برای گریه: پیچیدن در پتو کارایی بیشتری خواهد داشت اگر همراه با یک صدای سفید با فرکانس پایین باشد. مثال‌ها شامل جاروبرقی، پنکه یا هر صدای مداوم دیگری است. احتیاط: از بلند کردن صداها خودداری کنید، زیرا ممکن است به شنوایی آسیب برساند. صدای سفید را هر زمان که نوزاد شما گریه می‌کند، روشن کنید. وقتی نوزاد شما بیدار است و گریه نمی‌کند، او را از پوشش خارج کنید و صدای سفید را خاموش کنید تا به صدای طبیعی خانه عادت کند.
اغلب نوزادان به دلیل نیاز به خواب گریه می‌کنند. اگر بیش از 2 ساعت از آخرین چرت گذشته باشد، خواب آلودگی احتمالاً دلیل گریه است. - اگر روش‌های مختلفی را برای آرام کردن نوزاد امتحان کرده‌اید و به تازگی او را تغذیه کرده‌اید و هیچ چیز به او کمک نمی‌کند تا آرام شود، اکنون زمان آن است که کمی از او فاصله بگیرید. - بگذارید نوزاد تا زمانی که خوابش ببرد، کمی گریه کند. و سعی کنید از خستگی بیش از حد وی جلوگیری کنید. اگر نوزاد شما 2 ساعت بیدار بوده است، معمولاً به خواب نیاز دارد. بهتر است نوزاد شما در طول روز خیلی نخوابد. اگر نوزاد شما بیش از 2 ساعت چرت زده باشد، آرام او را بیدار کنید. بسته به نیازهای او با او بازی کنید یا او را تغذیه کنید. این کار میزان بیداری نوزاد را در شب را کاهش می‌دهد.
هشدار: هرگز نوزاد را تکان های شدید و طولانی ندهید!!! این کار می‌تواند باعث خونریزی در مغز شود و آسیب مغزی شدید ممکن است در عرض چند ثانیه رخ دهد. هرگز نوزاد خود را با کسی که ناپخته یا دارای خلق و خوی بد است، تنها نگذارید. اگر ناامید شدید، نوزاد خود را در مکانی امن بگذارید. با یک دوست یا فامیل تماس بگیرید یا از آنها کمک بخواهید. استراحتی بفرمایید تا آرام شوید.</item>
        <item>بازگشت به مدرسه:
- کودک شما می‌تواند پس از برطرف شدن تب به مدرسه برگردد. کودک باید به اندازه کافی احساس خوبی داشته باشد تا به فعالیت‌های طبیعی بپیوندد.
- معمولاً، داشتن درد گلو به تنهایی دلیلی برای عدم حضور در مدرسه نیست.</item>
        <item>دارو برای تب:
برای تب‌های بالاتر از (39 درجه سانتی‌گراد) می‌توانید از محصولات استامینوفن با مشورت داروساز استفاده کنید.
انتخاب دیگر محصولات ایبوپروفن است که  با مشورت داروسازمیتوانید تهیه کنید.
توجه: تب‌های کمتر از (39 درجه سانتی‌گراد) برای مبارزه با عفونت‌ها مهم هستند.
برای همه تب‌ها: مایعات خنک زیادی به کودک بدهید.</item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_h4">
        <item>مراقبت از نوزادان تغذیه با شیر مادر:
مقدار شیردهی را کاهش دهید: اگر یک بار استفراغ کند، به مدت نصف زمان معمول هر ۱ تا ۲ ساعت شیر بدهید. - اگر بیش از یک بار استفراغ کند، به مدت ۵ دقیقه هر ۳۰ تا ۶۰ دقیقه شیر بدهید. پس از ۴ ساعت بدون استفراغ، به شیردهی معمولی برگشته و با شیردهی کوچک به مدت ۵ دقیقه هر ۳۰ دقیقه شروع کنید. به تدریج مقدار را افزایش دهید. - اگر به استفراغ کردن ادامه داد، به شیر دوشیده شده برگردید:  به ندرت در نوزادان با شیر مادر نیاز به او.آر.اس است، مگر اینکه استفراغ بدتر شود. مقدار کمی از شیر دوشیده شده را با قاشق یا سرنگ بدهید. ۱ تا ۲ قاشق چای‌خوری (۵-۱۰ میلی‌لیتر) هر ۵ دقیقه.</item>
        <item></item>
        <item>نوزادان تغذیه‌شده با شیر دوشیده:
مقدار هر وعده را کاهش دهید: اگر کودک یک بار استفراغ کند، نصف مقدار معمول هر ۱ تا ۲ ساعت شیر بدهید .اگر در ۲ ساعت اخیر بیش از یک بار استفراغ کرد (۳۰ میلی‌لیتر) هر ۳۰ تا ۶۰ دقیقه شیر بدهید .اگر ادامه پیدا کرد، هر ۵ دقیقه ۱ تا ۲ قاشق چای‌خوری (۵-۱۰ میلی‌لیتر) شیر بدهید. فقط اگر نتوانست شیر مادر را تحمل کند، به ORS برای هر ۵ دقیقه به مدت چند ساعت برگردید.</item>
        <item>دمای پیشانی را چگونه اندازه بگیریم:
**سن**: همه ی سنین
این دماسنج امواج حرارتی را که از "شریان تمپورال" می‌آید، اندازه‌گیری می‌کند. این رگ خونی در پیشانی درست زیر پوست قرار دارد.
این دماسنج بیشتر در بیمارستان‌ها و مطب‌های پزشکان استفاده می‌شود.
1. حسگر دماسنج را در مرکز پیشانی قرار داده و به پوست بچسبانید.
2. به آرامی دماسنج را به سمت بالا و به سمت گوش بکشید. آن را در تماس با پوست نگه دارید.
3. وقتی به خط مو رسیدید، متوقف شوید.
4. دمای بدن کودک را در صفحه نمایش بخوانید.
توجه: برخی از دماسنج‌های جدید پیشانی نیازی به کشیدن بر روی پیشانی ندارند. دستورالعمل‌های جعبه را در مورد نحوه اندازه‌گیری دما دنبال کنید.
والدین این دماسنج را دوست دارند زیرا کمتر از 2 ثانیه طول می‌کشد و نیازی به همکاری کودک ندارد و هیچ ناراحتی ایجاد نمی‌کند.
هشدار: دماهای پیشانی باید دیجیتال باشند. نوارهای پیشانی دقیق نیستند.اندازه گیری تب</item>
        <item>باور های غلط و حقایق درباره ی تب:
بسیاری از والدین فکر می‌کنند که تب برای کودکانشان خطرناک است و ممکن است به آن‌ها آسیب بزند. وقتی کودک‌شان تب دارد، نگران می‌شوند و شب‌ها خوابشان نمی‌برد. این ترس به "هراس از تب" شناخته می‌شود. ولی واقعیت این است که تب‌ها معمولاً بی‌ضرر و حتی در بسیاری از موارد مفید هستند. اما  این به معنی نیست که اهمیت ندارند. پس سایر توصیه ها را مطالعه کنید و جدی بگیرید.
باور غلط: اگر کودک من گرم باشد، حتماً تب دارد. واقعیت: بچه‌ها به دلایل مختلفی ممکنه گرم بشن. مثلاً وقتی که حسابی بازی می‌کنن، گریه می‌کنن، یا بعد از اینکه از تخت گرمشون بیرون میان، یا حتی به خاطر هوای گرم. اون‌ها در واقع دارند "حرارت تولید می‌کنند." معمولاً دمای پوستشون در عرض 20 دقیقه به حالت عادی برمی‌گرده. جالب اینجاست که حدود 80 درصد از بچه‌هایی که بیمار به نظر می‌رسند و احساس گرما می‌کنند، واقعاً دچار تب هستند. بنابراین اگر شک دارید، با اندازه‌گیری دما مطمئن بشید. برای اندازه‌گیری تب می‌تونید به این مقادیر توجه کنید: دمای مقعد، گوش یا پیشانی: (38.0 درجه سانتی‌گراد) یا بیشتر - دمای دهانی: (37.8 درجه سانتی‌گراد) یا بیشتر- دمای زیر بغل: (37.2 درجه سانتی‌گراد) یا بیشتر
باور غلط: همه تب‌ها برای کودکان خطرناک هستند. واقعیت: تب‌ها به سیستم ایمنی بدن کمک می‌کنند و به بچه‌ها در مبارزه با عفونت کمک می‌کنند. تب‌های طبیعی (37.8 تا 40 درجه سانتی‌گراد) برای بچه‌های بیمار خیلی خوب هستن.
باور غلط: هر کسی ممکن است دچار تشنج ناشی از تب شود. واقعیت: تنها 4 درصد از بچه‌ها ممکنه دچار تشنج ناشی از تب بشن.
باور غلط: تشنج‌های ناشی از تب خطرناک هستند. واقعیت: این تشنج‌ها ممکنه خیره‌کننده به نظر برسن، اما کمتر از 5 دقیقه طول می‌کشه و هیچ آسیبی دائمی ایجاد نمی‌کنن. آن‌ها به مشکلات گفتاری، یادگیری، یا تشنج‌های بدون تب هم ربطی ندارن.
باور غلط: همه تب‌ها نیاز به درمان دارند. واقعیت: تب‌ها فقط زمانیکه باعث ناراحتی بچه بشن، نیاز به درمان دارن. معمولاً تب‌ها تا چیزی بیشتر از (39 یا 39.5 درجه سانتی‌گراد) نرن، احساس ناراحتی ایجاد نمی‌کنن.
باور غلط: با درمان، تب‌ها باید به حالت طبیعی برگردند.  واقعیت: با درمان، بیشتر تب‌ها فقط (1 یا 1.5 درجه سانتی‌گراد) کاهش پیدا می‌کنن.
باور غلط: اگر نتوانید "تب را کاهش دهید"، علت جدی است. واقعیت: تب‌هایی که به حالت طبیعی برنمی‌گردن می‌تونن ناشی از ویروس‌ها یا باکتری‌ها باشن. اینکه داروهای تب بر چه تاثیری دارن، در مورد علت عفونت اطلاعات دقیقی نمی‌ده.
باور غلط: یک بار که تب با دارو کاهش یافت، باید پایدار بماند. واقعیت: این طبیعی است که تب‌ها در بیشتر عفونت‌های ویروسی برای 2 یا 3 روز ادامه داشته باشن. وقتی اثر داروی تب بر از بین بره، تب ممکنه دوباره برگرده و ممکنه نیاز به درمان دوباره داشته باشه. تب معمولاً وقتی که بدن ویروس رو شکست می‌ده، از بین می‌ره و معمولاً این در روز 3 یا 4 اتفاق می‌افته.
باور غلط: دماهای دهانی بین (37.1 تا 37.8 درجه سانتی‌گراد) تب خفیف هستند. واقعیت: این دماها طبیعی هستن. دمای طبیعی بدن در طول روز تغییر می‌کنه و در اوایل شب به بالاترین حد خودش می‌رسه. تب خفیف واقعی (37.8 تا 39 درجه سانتی‌گراد) هست.</item>
        <item>درمان:
داروهای ضد درد: داروهای ضد درد معمولاً برای ناراحتی خفیف دندان درآوردن لازم نیستند. - بی‌قراری معمولاً با ماساژ لثه بهتر می‌شود. اگر نه، می‌توانید یکی از محصولات استامینوفن را با مشورت داروساز بدهید. اگر کودک بالای ۶ ماه است، یک انتخاب دیگر محصول ایبوپروفن است. فقط این کار را برای یک یا دو روز با مشورت داروساز یا پزشک انجام دهید.
ژل‌های دندان درآوردن: می‌توانید ژل‌هایی که برای دندان درآوردن است را بدون نسخه دریافت کنید. - اگر آن‌ها حاوی بنزوکائین هستند، در هیچ سنی توسط FDA تأیید نشده‌اند.  دلیل: بنزوکائین می‌تواند باعث خفه شدن، سندروم های جدی و واکنش‌های حساسیت شود. استفاده از آن در دو سال اول زندگی می‌تواند بسیار مضر باشد. - ماساژ لثه به مراتب بهتر عمل می‌کند.</item>
        <item></item>
        <item>اگر کودک شما این علائم را داشت، حتماً به پزشک مراجعه کنید:
تعداد سرماخوردگی‌ها: طبیعی است که کودکان سالم حداقل ۶ سرماخوردگی در سال بگیرند، زیرا ویروس‌های زیادی وجود دارند که باعث سرماخوردگی می‌شوند. با هر سرماخوردگی جدید، بدن کودک شما ایمنی به آن ویروس را ایجاد می‌کند.
شناسایی سرماخوردگی: بیشتر والدین می‌دانند که فرزندشان سرماخورده است. گاهی اوقات خودشان نیز به آن مبتلا می‌شوند یا سایر کودکان در مدرسه به آن دچارند. معمولاً نیازی به تماس یا مراجعه به پزشک نیست، مگر اینکه کودک دچار عارضه‌ای شود (مانند درد گوش یا اگر علائم به مدت طولانی ادامه یابند).
مدت زمان سرماخوردگی: سرماخوردگی معمولاً حدود ۲ هفته طول می‌کشد و هیچ دارویی برای کاهش زمان آن وجود ندارد.
علائم ابتدایی: معمولاً اولین علامت سرماخوردگی آبریزش بینی است، که بعد از ۳ یا ۴ روز به احتقان بینی تبدیل می‌شود. درمان هر علامت متفاوت است.</item>
        <item>از داروها استفاده نکنید:
هر دارویی (مانند ایبوپروفن) می‌تواند معده را آزرده کرده و درد را بدتر کند. از دادن هر گونه داروی مسکن یا ملین برای گرفتگی‌های شکمی پرهیز کنید.
برای تب بالاتر از (۳۹ درجه سانتی‌گراد)، می‌توانید استامینوفن با مشورت پزشک یا داورساز بدهید.</item>
        <item>علل کهیر (راش) پوشک:
کهیر ناشی از تحریک: کهیرهای ملایم می‌توانند ناشی از اثر خشک‌کننده صابون‌ها باشند.
کهیر ناشی از مدفوع: باقی ماندن مدفوع بر روی پوست می‌تواند بسیار تحریک‌کننده باشد زیرا حاوی باکتری است. ادرار به تنهایی حاوی میکروب نیست و معمولاً پوست را تحریک نمی‌کند. این نوع راش در ناحیه مقعد یا هر جایی که مدفوع می‌تواند پنهان شود و شایع است. زخم‌های کوچک اطراف مقعد معمولاً ناشی از تماس طولانی با مدفوع هستند.
کهیر ناشی از آمونیاک: باقی ماندن مدفوع و ادرار در پوشک برای مدت طولانی می‌تواند با هم ترکیب شده و آمونیاک تولید کند. که می‌تواند باعث سوختگی شیمیایی خفیف شود. بوی آمونیاک هنگام تعویض پوشک قابل تشخیص است. این نوع کهیر بیشتر در پوشک‌های پارچه‌ای مشاهده می‌شود.
کهیر ناشی از اسهال: کهیرهایی که تنها در اطراف مقعد وجود دارند، در زمان بروز اسهال شایع هستند. مدفوع اسهالی همچنین حاوی آنزیم‌هایی است که غذا را تجزیه کرده و پوست را تحریک می‌کند.
کهیر ناشی از قارچ: کهیرهای  ممکن است دچار عفونت ثانویه با قارچ شوند. عفونت‌های قارچی بسیار قرمز هستند و ممکن است زخم و ترشح داشته باشند.  زخم‌های قرمز کوچک یا حتی جوش ممکن است درست در بالای حاشیه زخم ها ظاهر شوند. اگر به درستی درمان شود، کهیر پوشک باید ظرف 3 روز بهبود یابد. اگر بهبود نیابد، احتمالاً دچار عفونت قارچی شده است. درمان آن با کرم ضد قارچ انجام می‌شود. که میتوانید با پزشک یا داروساز مشورت کنید.
کهیر ناشی از باکتری: باکتری‌ها نیز می‌توانند باعث عفونت ثانویه در پوست تحریک‌شده شوند. این نوع کمتر از راش‌های قارچی شایع است. باکتری‌ها می‌توانند زخم‌ها، اسکارهای زرد، جوش‌ها یا ترشحات  ایجاد کنند. همچنین می‌تواند به یک توده قرمز دردناک (دمل) تبدیل شوند.
سلولیت (جدی): عفونت باکتریایی به پوست گسترش می‌یابد و باعث قرمزی می‌شود که از زخم خارج می‌شود. ناحیه قرمز به لمس دردناک است.
شکستگی پوست ناشی از استاف (جدی): ناشی از باکتری استاف است. علامت اصلی، تاول‌های بزرگ و گسترده است. پوست به شدت قرمز است و نوزاد خیلی بیمار به نظر می‌رسد.</item>
        <item>چه انتظاری باید داشت:
روش صحیح آرام کردن کودک در کودکان مختلف، متفاوت است. ممکن است برای پیدا کردن بهترین روش نیاز باشد چندین روش را امتحان کنید.
گریه باید به حدود 1 ساعت در روز کاهش یابد.
کولیک در 4 تا 6 هفته اوج می‌گیرد و بعد از 2 ماهگی بهتر می‌شود. معمولاً تا 3 ماهگی از بین می‌رود.</item>
        <item>چه انتظاری باید داشت:
- معمولاً، دردهای گلو ناشی از یک بیماری ویروسی 4 تا 5 روز طول می‌کشد</item>
        <item>بازگشت به مدرسه:
عفونت‌های گوش به دیگران منتقل نمی‌شوند.
کودک می‌تواند هنگامی که تب به طور کامل کاهش یابد به مدرسه یا مهدکودک بازگردد.</item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_h5">
        <item>نوزادان تغذیه‌شده با شیر دوشیده:
مقدار هر وعده را کاهش دهید:اگر یک بار استفراغ کند، نصف مقدار معمول هر ۱ تا ۲ ساعت بدهید .اگر در ۲ ساعت اخیر بیش از یک بار استفراغ کرد، (۳۰ میلی‌لیتر) هر ۳۰ تا ۶۰ دقیقه بدهید .اگر ادامه پیدا کرد، هر ۵ دقیقه ۱ تا ۲ قاشق چای‌خوری (۵-۱۰ میلی‌لیتر) بدهید. فقط اگر نتوانست شیر مادر را تحمل کند، به ORS برای هر ۵ دقیقه برای چند ساعت برگردید.</item>
        <item></item>
        <item>نکات تغذیه:
توقف تمام غذاهای جامد:از دادن تمام غذاهای جامد و غذای بچه‌ها در کودکانی که استفراغ می‌کنند، پرهیز کنید.پس از ۸ ساعت بدون استفراغ، به تدریج آنها را دوباره اضافه کنید.اگر بر روی غذاهای جامد هستید، با غذاهای نشاسته‌ای که هضم آسانی دارند شروع کنید. نمونه‌هایی شامل غلات، بیسکویت و نان هستند.
کلید موفقیت: ارائه مقادیر کوچک مایعات است. هر ۵ دقیقه، ۲ تا ۳ قاشق چای‌خوری (۱۰ تا ۱۵ میلی‌لیتر) مایعات به کودک دهید. کودکان بزرگ‌تر می‌توانند به آرامی از ORS بنوشند. - افزایش مقدار مایعات: بعد از ۴ ساعت بدون استفراغ، می‌توانید مقدار مایعات را افزایش دهید. بعد از ۸ ساعت بدون استفراغ، می‌توانید به مایعات معمولی برگردید. - اجتناب از آب‌میوه‌ها و نوشابه‌ها: از نوشیدن آب‌میوه و نوشابه‌های گازدار خودداری کنید، زیرا این نوشیدنی‌ها می‌توانند وضعیت اسهال را بدتر کنند. نکته: در صورت ادامه ی علائم یا  وخامت وضعیت کودک، حتماً به پزشک مراجعه کنید.</item>
        <item>دمای پیشانی بدون تماس را چگونه بگیریم:
**سن**: همه سنین
1. دماسنج را به سمت مرکز پیشانی نشانه‌گذاری کنید.
2. به فاصله کمتر از 1 اینچ (2.5 سانتی‌متر) دور بمانید. به پیشانی تماس نزنید.
3. دماسنج را حرکت ندهید.
4. دکمه اندازه‌گیری را فشار دهید.</item>
        <item>اندازه گیری تب:
در اندازه گیری تب، قسمتی از بدن که دمایش را اندازه گیری میکنیم در دقت و دمای واقعی بدن تاثیر داره. ترتیب دقت روش های اندازه گیری: دمای مقعدی، دمای پیشانی، دمای گوش اگر به درستی گرفته شود و نکته ی مهم این است که دمای گوش قبل از 6 ماهگی دقیق نیست و دمای زیر بغل کمترین دقت را دارد، اما به دلیل راحت بودن در هر سنی مفید است.
 با توجه به سن بچه پیشنهاد میکنیم: سن کمتر از 3 ماه: دمای زیر بغل ایمن‌ترین روش است. اگر دمای زیر بغل بالاتر از (37.2 درجه سانتی‌گراد) بود، دوباره 15 دقیقه بعد آن را بررسی کنید. دلیل: اگر نوزادان کوچک تب داشته باشند، باید فوراً به پزشک مراجعه کنند. (تحقیقات جدید نشان می‌دهد که دماهای پیشانی نیز ممکن است در زیر 3 ماهگی دقیق باشد). - سن 3 ماه تا 1 سال: دماهای مقعد یا پیشانی دقیق هستند. پس از 6 ماهگی می‌توان از دماسنج گوش استفاده کرد. دمای زیر بغل اگر به درستی گرفته شود، مناسب است. تب سنج‌های دیجیتالی به آسانی در فروشگاه‌ها قابل دسترسی هستند و قیمت چندانی ندارند. این دماسنج‌ها می‌توانند برای دماهای مقعدی و زیر بغل استفاده شوند و اکثر آن‌ها دما را در کمتر از 10 ثانیه به دقت می‌سنجند. منابع پیشنهاد می‌کنند هر دماسنج شیشه‌ای موجود در خانه را با یکی از این محصولات تعویض کنید.
دمای مقعد: چگونه بگیریم؟ سن:از تولد تا 1 سالگی  کودک خود را به صورت شکم‌خواب بر روی پای خود قرار دهید. روش دیگر این است که بر پشت دراز بکشد و پاها را به سمت قفسه سینه بالا بکشید. مقداری وازلین به نوک دماسنج و ناحیه مقعد بمالید.  دماسنج را به آرامی در ناحیه مقعد قرار دهید تا بیشتر از 1 اینچ (2.5 سانتی‌متر) فرو نرود. اگر کودک کم‌تر از 6 ماه دارد، فقط تا یک سانتی متر فرو ببرید.  به آرامی پیش بروید؛ نباید هیچ مقاومتی وجود داشته باشد. اگر بود، متوقف شوید. کودک خود را ثابت نگه دارید. دماسنج دیجیتال را تا صدای بوق آن (حدود 10 ثانیه) در محل خود نگه دارید. کودک شما تب دارد: اگر دمای مقعد بالاتر از (38 درجه سانتی‌گراد) باشد. هشدار!!!!! از گرفتن دماسنج مقعدی در کودکان مبتلا به لوسمی یا سایر سرطان‌ها خودداری کنید. همچنین در سایر کودکانی که سیستم ایمنی ضعیفی دارند، مانند پیوند اعضا، ویروس نقص ایمنی یا بیماری سلول داسی‌شکل، از این روش استفاده نکنید.
دمای زیر بغل: چگونه اندازه بگیریم؟ سن: برای همه ی سنین مناسب است. نوک دماسنج را در زیر بغل قرار دهید. مطمئن شوید که زیر بغل خشک است. زیر بغل را با نگه داشتن آرنج در برابر قفسه سینه ببندید. این کار را تا زمانی که دماسنج بوق بزند (حدود 10 ثانیه) انجام دهید. نوک دماسنج باید زیر پوست باقی بماند. اگر دمای زیر بغل بالاتر از. (37.2 درجه سانتی‌گراد) باشد، کودک شما دارای تب است. اگر شک دارید، دمای کودک را با مقعد یا پیشانی اندازه‌گیری کنید.
دمای گوش: چگونه اندازه بگیریم؟ سن: 6 ماه و بالاتر (قبل از 6 ماه دقیق نیست) - این دماسنج امواج حرارتی را که از پرده گوش می‌آید، اندازه‌گیری می‌کند. یک دمای صحیح بستگی به کشیدن گوش به عقب دارد. اگر کودک بیش از 1 سال دارد، گوش را به عقب و بالا بکشید. سپس نوک پروب گوش را بین چشم و گوش مخالف هدف‌گذاری کنید. والدین از این دماسنج خوششان می‌آید زیرا کمتر از 2 ثانیه طول می‌کشد. همچنین نیازی به همکاری کودک ندارد و هیچ ناراحتی‌ای ایجاد نمی‌کند. *نکته: در روزهای سرد، بیرون بودن می‌تواند باعث نشان دادن دمای پایین شود. کودک باید به مدت 15 دقیقه در داخل خانه بماند قبل از اینکه دما گرفته شود. موم گوش، عفونت‌های گوش و... مانع از دریافت دمای صحیح نمی‌شوند.
دمای پیشانی: چگونه اندازه بگریم؟ سن: همه ی سنین - این دماسنج امواج حرارتی را که از "شریان تمپورال" می‌آید، اندازه‌گیری می‌کند. این رگ خونی در پیشانی درست زیر پوست قرار دارد. این دماسنج بیشتر در بیمارستان‌ها و مطب‌های پزشکان استفاده می‌شود. چگونه اسفاده کنیم؟حسگر دماسنج را در مرکز پیشانی قرار داده و به پوست بچسبانید. به آرامی دماسنج را به سمت بالا و به سمت گوش بکشید. آن را در تماس با پوست نگه دارید. وقتی به خط مو رسیدید، متوقف شوید. دمای بدن کودک را در صفحه نمایش بخوانید. توجه: برخی از دماسنج‌های جدید پیشانی نیازی به کشیدن بر روی پیشانی ندارند. دستورالعمل‌های جعبه را در مورد نحوه اندازه‌گیری دما دنبال کنید. والدین این دماسنج را دوست دارند زیرا کمتر از 2 ثانیه طول می‌کشد و نیازی به همکاری کودک ندارد و هیچ ناراحتی ایجاد نمی‌کند. هشدار!! دماهای پیشانی باید دیجیتال باشند. نوارهای پیشانی دقیق نیستند
دمای پیشانی بدون تماس: سن: همه سنین- چگونه اندازه بگیریم؟ چگونه استفاده کنیم؟ دماسنج را به سمت مرکز پیشانی نشانه‌گذاری کنید.  به فاصله کمتر از (2.5 سانتی‌متر) دور بمانید. به پیشانی تماس نزنید. دماسنج را حرکت ندهید. دکمه اندازه‌گیری را فشار دهید.</item>
        <item>باورهای نادرست درباره ی دندان درآوردن:
دندان درآوردن باعث تب، اسهال، راش پوشک یا آب‌ریزش بینی نمی‌شود.
دندان درآوردن باعث گریه شدید نمی‌شود.
دندان درآوردن کودک شما را در معرض بیمار شدن قرار نمی‌دهد.
هشدار درباره تب: نسبت دادن تب به دندان درآوردن می‌تواند منجر به تأخیر در درخواست مراقبت برای عفونت‌های جدی شود. مثال‌: عفونت‌های گوش و عفونت‌های مجرای ادراری
دو دلیل وجود دارد که عفونت‌ها بین ۶ تا ۱۲ ماهگی آغاز می‌شوند. یکی از دلایل از دست دادن آنتی‌بادی‌های منتقل شده به نوزاد از مادر در زمان زایمان است. دلیل دیگر، رشد مهارت‌های جویدن است که منجر به این میشود کودک اشیاء کثیف را در دهانش ببرد. </item>
        <item></item>
        <item>توصیه‌های مراقبتی:
برای آبریزش بینی با ترشحات زیاد -خالی کردن یا مکش بینی: مخاط بینی و ترشحات به شستن میکروب‌ها از بینی و سینوس‌ها کمک می‌کند. - به کودک خود یاد دهید که چگونه بینی خود را در سن ۲ یا ۳ سالگی بخاراند. - برای کودکان کوچک‌تر با استفاده از پمپ مکش(پوار)، بینی را به آرامی مکش کنید. - روی پوست زیر بینی وازلین قرار دهید تا از قرمزی محافظت کند.
محلول سالین برای شست و شوی بینی - استفاده از اسپری سالین: برای شل کردن مخاط خشک، اگر سالین نداشتید، می‌توانید از چند قطره آب استفاده کنید. مرحله ۱: در هر سوراخ بینی ۳ قطره بریزید. اگر زیر ۱ سال است، ۱ قطره استفاده کنید. - مرحله ۲: در حینی که یک سوراخ بینی را می‌بندید، سوراخ دیگر را خالی کنید. سپس سوراخ دیگر را انجام دهید. - مرحله ۳: این کار را تکرار کنید تا ترشحات پاک شود.
مایعات بیشتر بدهید: سعی کنید کودک خود را به نوشیدن مایعات زیاد تشویق کنید. (هدف: این کار ترشحات بینی را رقیق می‌کند و مخاط را در ریه‌ها شل می‌کند.)
مرطوب‌کننده: اگر هوای خانه شما خشک است، از مرطوب‌کننده استفاده کنید. (دلیل: هوای خشک باعث غلیظ‌تر شدن مخاط بینی می‌شود.)</item>
        <item>آموزش به کودک:
به کودک خود کمک کنید کمتر درباره چیزهایی که نمی‌تواند کنترل کند، نگرانی داشته باشد. برای درمان درد، به کودک آموزش دهید در یک مکان آرام دراز بکشد و تنفس‌های عمیق و آرام بکشد. اجازه دهد شکم با هر نفس بالا و پایین برود. سپس سعی کند تمام عضلات بدن را شل کند و به چیزی خوشایند فکر کند. همچنین اطمینان حاصل کنید که فرزند شما خواب کافی داشته باشد.</item>
        <item>پیشگیری از عود کهیر پوشک (ادرار سوختگی):
تعداد دفعات تعویض پوشک‌ها را بیشتر کنید. و بر روی جلوگیری از تماس پوست با مدفوع تمرکز کنید.
شستشوی پوست نوزاد با آب گرم فراوان
پاک کردن مدفوع از تمام چین‌های پوستی</item>
        <item></item>
        <item>با پزشک خود تماس بگیرید اگر:
- درد گلو اصلی‌ترین علامت باشد و بیش از 48 ساعت طول بکشد.
- درد گلو با سرماخوردگی بیش از 5 روز ادامه داشته باشد.
- تب بیش از 3 روز ادامه یابد یا بالای (40 درجه سانتی‌گراد) برود.
- فکر می‌کنید کودک شما نیاز به معاینه دارد.
- حال کودک شما بدتر شد.</item>
        <item>با پزشک تماس بگیرید اگر:
درد شدیدتر شود.
فکر می‌کنید که کودک شما نیاز به معاینه دارد.
وضعیت کودک شما بدتر شود.</item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_h6">
        <item>نکات تغذیه:
توقف تمام غذاهای جامد:از دادن تمام غذاهای جامد و غذای بچه‌ها در کودکانی که استفراغ می‌کنند، پرهیز کنید.پس از ۸ ساعت بدون استفراغ، به تدریج آنها را دوباره اضافه کنید. اگر بر روی غذاهای جامد هستید، با غذاهای نشاسته‌ای که هضم آسانی دارند شروع کنید. نمونه‌هایی شامل غلات، بیسکویت و نان هستند.
مراقبت از کودکان بزرگ‌تر (بالای ۱ سال): ارائه مقادیر کوچک از محلول‌های آبرسانی خوراکی (ORS) برای ۸ ساعت - در مواقعی که استفراغ همراه با اسهال آبکی وجود دارد، باید از محلول‌های آبرسانی خوراکی (مانند وانلایت) استفاده کنید. در صورت عدم پذیرش او.آر.اس می‌توانید از نوشیدنی ورزشی رقیق شده استفاده کنید. برای تهیه آن، مقادیر مساوی از نوشیدنی ورزشی و آب را با هم مخلوط کنید.
کلید موفقیت: ارائه مقادیر کوچک مایعات است. هر ۵ دقیقه، ۲ تا ۳ قاشق چای‌خوری (۱۰ تا ۱۵ میلی‌لیتر) مایعات به کودک دهید. کودکان بزرگ‌تر می‌توانند به آرامی از ORS بنوشند. افزایش مقدار مایعات: بعد از ۴ ساعت بدون استفراغ، می‌توانید مقدار مایعات را افزایش دهید. بعد از ۸ ساعت بدون استفراغ، می‌توانید به مایعات معمولی برگردید. اجتناب از آب‌میوه‌ها و نوشابه‌ها: از نوشیدن آب‌میوه و نوشابه‌های گازدار خودداری کنید، زیرا این نوشیدنی‌ها می‌توانند وضعیت اسهال را بدتر کنند. نکته: در صورت ادامه علائم یا وخامت وضعیت کودک، حتماً به پزشک مراجعه کنید.</item>
        <item></item>
        <item>از داروها استفاده نکنید:
هر داروی بدون نسخه را به مدت ۸ ساعت متوقف کنید. دلیل: برخی از این داروها می‌توانند استفراغ را بدتر کنید
تب‌های خفیف نیازی به درمان با دارو ندارند. برای تب‌های بالاتر، می‌توانید از یک شیاف استامینوفن با مشورت داروساز یا پزشک استفاده کنید. از داروساز بخواهید به شما در پیدا کردن این محصول کمک کند. از ایبوپروفن استفاده نکنید زیرا می‌تواند معده را اذیت کند.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>دارو برای سرماخوردگی:
داروهای ضد سرماخوردگی: هیچ داروی ضد سرماخوردگی یا سرفه‌ی بدون نسخه ای به کودکان کوچک‌تر از ۶ سال توصیه نمی‌شود، زیرا تایید FDA ندارند و ممکن است عوارض جدی ایجاد کنند.
داروهای آلرژی: تنها در صورتی مفید هستند که کودک شما مشکلات آلرژی بینی داشته باشد.
آنتی‌بیوتیک‌ها: برای سرماخوردگی‌ها مفید نیستند. آنتی‌بیوتیک‌ها تنها در صورت بروز عفونت گوش یا سینوس مورد استفاده قرار می‌گیرند.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>


    <string-array name="symptoms_h7">
        <item>از داروها استفاده نکنید:
هر داروی بدون نسخه را به مدت ۸ ساعت متوقف کنید. دلیل: برخی از این داروها می‌توانند استفراغ را بدتر کنید
تب‌های خفیف نیازی به درمان با دارو ندارند. برای تب‌های بالاتر، می‌توانید از یک شیاف استامینوفن با مشورت داروساز یا پزشک استفاده کنید. از داروساز بخواهید به شما در پیدا کردن این محصول کمک کند. از ایبوپروفن استفاده نکنید زیرا می‌تواند معده را اذیت کند.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>











</resources>