<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string-array name="toxic_plants">
        <item>کرچک</item>
        <item>زعفران پاییزه</item>
        <item>تاتوره</item>
        <item>خرزهره</item>
        <item>دیفن باخیا</item>
    </string-array>



    <string-array name="toxic_plants_details">
        <item>گیاه کرچک:\n
گیاه زینتی\n
بیشترین غلظت سم در پوسته دانه های گیاه است به خصوص زمانی که جویده
میشود.\n
شروع علائم 2 تا 24 ساعت بعد از مصرف گیاه شروع میشود و تا چند روز ادامه
دارد.\n
علائم مسمومیت با گیاه کرچک:\n
علائم گوارشی بسیار شدید مانند تهوع و استفراغ مکرر و دل درد – کم آبی
در صورت دیدن علائم و یا شک به مسمومیت،به کودک آب و
مایعات دهید و او را خنک و آرام  نگهداری کنید و به اورژانس مسمومین برسانید.
</item>
        <item>زمانی که گل دارد شبیه زعفران است و زمانی که ندارد شبیه سیر وحشی است.\n
حتی در صورت پخته شدن باز هم سمی است.\n
هلائم مسمومیت با زعفران پاییزه:\n
روز 1: تهوع – استفراغ – اسهال آبکی شدید یا خونی\n
روز 2 تا 7: کاهش فشار خون و ضربان قلب – عرق کردن زیاد\n
روز 7: علائم بسیار جدی و کشنده است.\n
در صورت دیدن علائم و یا شک به مسمومیت،به کودک آب و\n
مایعات دهید و او را خنک و آرام  نگهداری کنید و به اورژانس مسمومین\n
برسانید.</item>
        <item>تمام قسمت های گیاه سمی است.\n
دانه، سمی ترین قسمت گیاه است.\n
شروع علائم:\n
1-4 ساعت بعد از صرف گیاه علائم ایجاد میشود.که تا 48 ساعت یا بیشتر
ادامه دارد.\n
علائم مسمومیت با تاتوره:\n
بی قراری – افزایش ضربان قلب – توهم – خشکی پوست و بزاق – سرخوشی\n
در صورت دیدن علائم و یا شک به مسمومیت،به کودک آب و
مایعات دهید و او را خنک و آرام  نگهداری کنید و به اورژانس مسمومین
برسانید.</item>
        <item>تمام قسمت های گیاه سمی است.
علائم مسمومیت با خرزهره:
تهوع، استفراغ و درد شکم، بی اشتهایی و بی حالی و عوارض قلبی و حتی ممکن است سبب گیجی هم شود.
در صورت دیدن علائم و یا شک به مسمومیت،به کودک آب و مایعات دهید و او را خنک و آرام  نگهداری کنید و به اورژانس مسمومین برسانید.</item>
        <item>گیاه تزیینی آپارتمانی ست که در صورت کندن برگ های گیاه عصاره شیری رنگی خارج میشود که در تماس با پوست مخاط و یا چشم باعث تحریک و التهاب می شود.
علائم مسمومیت با دیفن باخیا:
تماس پوست و یا خوردن شیره ی گیاه باعث درد، قرمزی و تورم لب ها میشود که میتواند شدید تر شود.
اقدام لازم:
پوست و دهان کودک کامل با آب خنک شسته شود و شیر یا آب خنک به کودک بدهید و کمپرس سرد روی پوست کودک بگذارید. و در صورت دیدن علائم مسمومیت به اورژانس مسمومین مراجعه شود.</item>
    </string-array>

    <string-array name="toxic_drugs">
        <item>مسمومیت با حشیش( گل )</item>
        <item>مسمومیت با تریاک و اوپیوم</item>
        <item>مسمومیت با شیشه و آمفتامین ها</item>
        <item>مسمومیت با الکل( اتانول، متانول)</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="toxic_drug_weight">
        <item>هر مقداری </item>
        <item>هر مقداری</item>
        <item>کمترین مقدار</item>
        <item>مقدار کم</item>
    </string-array>


    <string-array name="toxic_drug_symptom">
        <item>سرخوشی – اختلال در درک صدا – بی قراری در کودکان مخصوصا شیرخواران کم سن – خواب آلودگی – پرخونی و قرمزی چشم ها – خشکی دهان</item>
        <item>تهوع، استفراغ
خارش: علامت شایع در اطراف چشم و بینی
کاهش سطح هوشیاری (از خواب آلودگی تا کمای عمیق)</item>
        <item>شایع ترین علامت در کودکان:
افزایش ضربان قلب
انجام حرکات تکراری بی هدف
افزایش عرق کردن کودکان
سفت شدن عضلات</item>
        <item>علائم مسمومیت با اتانول:
تهوع و استفراغ،
حالت مستی
کاهش قند خون
        علائم مسمومیت با متانول:
علائم خطرناک این مسمومیت با تاخیر  12 تا 24 ساعته رخ میدهد
علائم اولیه:
تهوع و استفراغ
علائم چشمی (با تاخیر)
کم شدن میدان بینایی و تاری دید
اختلال در دید رنگی (سیاه و سفید شدن اجسام)</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="toxic_drug_caution">
        <item>در صورت دیدن علائم و یا شک به مسمومیت، کودک را خنک و آرام نگهداری کنید و به اورژانس مسمویت برسانید.</item>
        <item>در صورت دیدن علائم چی کار کنیم؟
مهم ترین کار بیدار نگه داشتن کودک است و مطمئن شوید به خوبی نفس میکشد
حتی با تحریک فیزیکی اما کودک را بیدار نگه دارید.
خوراندن مایعات و آب به کودک</item>
        <item>در صورت دیدن علائم و یا شک به مسمومیت، کودک را خنک و آرام نگهداری کنید و به اورژانس مسمویت برسانید.</item>
        <item>اتانول:
        در صورت دیدن علائم و یا شک به مسمومیت، کودک را خنک و
 آرام نگهداری کنید و به او مایعات و آب بدهید و  به اورژانس
 مسمویت برسانید.

        متانول:
        در صورت دیدن علائم و یا شک به مسمومیت، کودک را سریعا به اورژانس مسموین برسانید.</item>
    </string-array>

    <string-array name="toxic_drug_family">
        <item></item>
        <item>علاوه بر خود تریاک و اقسام آن، داروهای زیر هم شامل اقسام اوپیوم است
قرص یا شربت متادون
قرص زیر زبانی بوپرونورفین (همان B2)
قرص اکسی کدون
قرص ترامادول
قرص یا شربت لوپرامید
شربت یا قرص دکسترومتورفان
شربت اوپیوم</item>
        <item>علاوه بر خود شیشه موارد زیر هم حاوی اقسام شیشه
هستند.
قرص یا شربت سودو افدرین
در بعضی فراورده های لاغری غیر مجاز</item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="toxic_drugs_ways">
        <item>خوراکی
استنشاقی
گاهی در کیک و شیرینی جات </item>
        <item>خوراکی
استنشاقی
داخل بینی
پوست
مقعدی
</item>
        <item>استنشاقی
خوراکی حتی مقدار کم </item>
        <item>خوراکی</item>
    </string-array>
    
    


    <string-array name="toxic_med_names">
        <item>آهن</item>
        <item>ویتامین D</item>
        <item>استامینوفن</item>
        <item>ایبوپروفن</item>
        <item>آنتی هیستامین ها</item>
        <item>ریتالین</item>
        <item>فنوباربیتال</item>
        <item>رسپریدون</item>
        <item>متوکلوپرامید</item>
    </string-array>

    <string-array name="toxic_med_detail">
        <item></item>
        <item>میزان دارویی که در افراد مختلف سبب مسمومیت میشود متفاوت
است؛ اما به طور کلی در کودکان زیر 6 ماه حداکثر 1000 واحد روزانه
 است.
 و در بالاتر از 6 ماه حداکثر 4500 واحد روزانه است.
علائم مسمویت با ویتامین D:
بی اشتهایی، تهوع، استفراغ، یبوست، درد شکم، خشکی دهان،
 زیاد شدن ادرار

</item>
        <item>علائم اولیه سمومیت با استامینوفن:
تهوع، استفراغ، بی اشتهایی و ضعف
میزان دارویی که سبب سمومیت میشود: بیش از 150 میلی گرم به ازای هر
کیلوگرم وزن بچه است.
حتی اگر بچه حال خوبی دارد در صورت مصرف دارو بیش از حد مجاز
یا مشاهده ی علائم مسمومیت به اورژانس مسمومین مراجعه کنید.
</item>
        <item>علائم مسمومیت با ایبوپروفن:
معمولا علائم در 4 تا 6 ساعت اول پس از مصرف دارو ایجاد میشود.
علائم گوارشی: تهوع، استفراغ، درد شکم، سردرد
ممکن است حمله ی آسم دیده شود.
با توجه به علائم گوارشی و خون ریزی گوارشی به خصوص در کودکان
کم سن از مصرف دارو ها به عنوان تب بر با شکم خالی خودداری شود.
در صورت شک به مسمویت و یا مشاهده ی علائم مسمومیت به
 اورژانس مسمومین مراجعه کنید.
</item>
        <item>
آنتی هسیتامین ها شامل داروهای زیر است:
کلرفنیرامین
سیپروهپتادین
دیفن هیدرامین
هیدروکسی زین
پرومتازین
سیتریزین
دس لوراتادین و لوراتادین
فکسوفنادین
فاموتیدین
در پایین صفحه نوشته شده بعدی و صفحه ی زیر میآید:
علائم مسمومیت با آنتی هسیتامین ها:
خشکی و قرمزی پوست
بی قراری
ادرار نکردن یا کاهش ادرار کودک
چی کار کنم؟
آرام و خنک کردن کودک
آب و مایعات به کودک داده شود
در صورت مشاهده ی علائم مسمومیت به اورژانس مسمومین
مراجعه کنید.
</item>
        <item>علائم مسمویت با ریتالین:
بالا رفتن ضربان قلب و در موارد شدید تر افزایش فشار خون هم
میبینیم.
احساس سرخوشی
کم آبی
سردرد
هذیان
انجام حرکات تکراری مانند مکیدن لب ها پشت سرهم
سفت شدن عضلات و تکان نخوردن
در صورت مشاهده ی علائم مسمومیت به اورژانس مسمومین
مراجعه کنید.
</item>
        <item>علائم مسمومیت با فنوباربیتال:
خواب آلودگی
کاهش ضربان قلب
دست و پا ها سر میشود
احتمال رویت تاول پوستی
در صورت مشاهده ی علائم مسمومیت به اورژانس مسمومین
مراجعه کنید.

</item>
        <item>علائم مسمومیت:
چند ساعت تا چند روز پس از مصرف دارو ممکن است این عوارض رخ
بدهند. که وابسته به میزان مصرف دارو هم نمی باشد.
حرکات غیر ارادی و غیر هماهنگ عضلات مثل کج شدن صورت
انحراف چشم ها
اختلال در تکلم
عدم توانایی در بلع
در صورت مشاهده ی علائم مسمومیت به اورژانس مسمومین
مراجعه کنید.
</item>
        <item>بهتر است در سنین زیر 2 سال مصرف نشود.
علائم مسمومیت:
چند ساعت تا چند روز پس از مصرف دارو ممکن است این عوارض رخ
بدهند. که وابسته به میزان مصرف دارو هم نمی باشد.
حرکات غیر ارادی و غیر هماهنگ عضلات مثل کج شدن صورت
انحراف چشم ها
اختلال در حرف زدن
عدم توانایی در بلع
در صورت مشاهده ی علائم مسمومیت به اورژانس مسمومین مراجعه کنید.

</item>
    </string-array>
</resources>