<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="vaccine_names">
        <item>مننگوکوک کونژوگه</item>
        <item>واکسن آنفولانزا</item>
    </string-array>

    <string-array name="vaccine_wrong">
        <item>مواجهه اخير با يك بيمارى عفونى</item>
        <item>بيمارى خفيف با تب مختصر مانند سرماخوردگى، عفونت گوش و اسهال خفيف</item>
        <item>دوره نقاهت يک بيمارى</item>
        <item>دريافت آنتى بيوتيك به جز در مورد واكسن خوراكى تيفوئيد</item>
        <item>دريافت داروهاى ضد ويروسى به جز در مورد واكسن آبله مرغان و واكسن زنده آنفلوانزا</item>
        <item>نارس بودن شيرخوار يا وزن كم هنكام تولد به جز ب.ث.ژ در نوزادان كمتر از 33 هفته</item>
        <item>تماس خانگى با خانم باردار</item>
        <item>سابقه حساسيت خفيف يا غير اختصاصى در دريافت كنده واكسن يا بستگان وى</item>
        <item>تغذيه با شير مادر</item>
        <item>سوء تغذيه</item>
        <item>ابتلا به زردى دوره نوزادى</item>
        <item>سابقه سندرم مرگ ناگهانى شيرخوار در خانواده</item>
        <item>تماس خانگى با فرد دچار نقص ايمنى به جز موارد خاص مانند قطره فلج اطفال خوراكى که به مرکز بهداشت اطلاع دهید.</item>
        <item>سابقه جراحى اخير يا جراحى در آينده نزديک</item>
        <item>بيمارى هاى مزمن غيرواگير قلب و ريه (مانند آسم)، كليه يا كبد و بيماری هاى متابوليك مانند ديابت</item>
        <item>بيمارى ها و شرايط پايدار و غير بيشرونده عصبى مانند سندرم داون و فلج مغزى</item>
        <item>سابقه تشنج در خانواده</item>
    </string-array>


    <string-array name="vaccine_use_time">
        <item>بدو تولد</item>
        <item>۲ ماهگی</item>
        <item>۴ ماهگی</item>
        <item>۶ ماهگی</item>
        <item>۱۲ ماهگی</item>
        <item>۱۸ ماهگی</item>
        <item>۵ تا ۶ سالگی</item>
    </string-array>


    <string-array name="vaccine_time_names">
        <item>واکسن ب ث ژ، واکسن فلج اطفال خوراکی،  اولین تزریق واکسن هپاتیت ب</item>
        <item>واکسن شش گانه دیفتری، کزاز و سیاه‌سرفه، هپاتیت ب، هموفیلوس آنفلوانزا، واکسن فلج اطفال</item>
        <item>واکسن شش گانه دیفتری، کزاز و سیاه‌سرفه، هپاتیت ب، هموفیلوس آنفلوانزا، واکسن فلج اطفال</item>
        <item>واکسن شش گانه دیفتری، کزاز و سیاه‌سرفه، هپاتیت ب، هموفیلوس آنفلوانزا، واکسن فلج اطفال، واکسن فلج اطفال خوراکی، واکسن روتاویروس</item>
        <item>واکسن سرخک، سرخجه، اوریون، واکسن پنوموکوک</item>
        <item>واکسن سه‌گانه دیفتری، کزاز و سیاه‌سرفه، واکسن خوراکی فلج اطفال، واکسن تزریقی سرخک، سرخجه، اوریون</item>
        <item>واکسن سه‌گانه دیفتری، کزاز و، سیاه‌سرفه، واکسن خوراکی فلج اطفال</item>
    </string-array>



    <string-array name="vaccine_use_caution">
        <item>واکسن ب.ث ژ (BCG)</item>
        <item>واکسن ثلاثه (DPT)</item>
        <item>واکسن دوگانه خردسالان (DT)</item>
        <item>پولیو خوراکی (OPV)و پولیو تزریقی (IPV) برای فلج اطفال </item>
        <item>واکسن MMR برای بیماری های سرخک،سرخجه، اوریون</item>
        <item>توکسوید کزاز(TT)</item>
        <item>هپاتیت B</item>
    </string-array>


    <string-array name="vaccine_info">
        <item>بر اساس دستورالعمل‌های مرکز کنترل و پیشگیری از بیماری‌ها (CDC)، تمامی کودکان در سنین ۱۱ تا ۱۲ سال باید یک دوز واکسن مننگوکوک کونژوگه دریافت کنند. از آنجایی که ایمنی حاصل از این واکسن با گذشت زمان کاهش می‌یابد، افرادی که پیش از ۱۶ سالگی واکسینه شده‌اند، نیاز به یک دوز یادآور دارند که باید حداقل به فاصله ۸ هفته‌، و ترجیحاً در سن ۱۶ تا ۱۸ سالگی، تزریق شود. (توصیه ی مرکز کنترل و پیشگیری از بیماری ها سال 2024)</item>
        <item>برای افراد ۹ تا ۱۴ ساله، واکسن GARDASIL 9 می‌تواند بر اساس یک برنامه دو دوزی یا سه دوزی تجویز شود. در برنامه دو دوزی، دوز دوم باید بین ۶ تا ۱۲ ماه پس از دوز اول تزریق شود. اگر دوز دوم کمتر از ۵ ماه پس از دوز اول تزریق شود، باید یک دوز سوم نیز حداقل ۴ ماه پس از دوز دوم تجویز گردد. در برنامه سه دوزی، واکسن GARDASIL 9 باید در ماه‌های ۰، ۲ و ۶ تجویز شود. برای افراد ۱۵ تا ۴۵ ساله، واکسن GARDASIL 9  فقط بر اساس برنامه سه دوزی (در ماه‌های ۰، ۲ و ۶) تجویز می‌شود.</item>
        <item>کودکان زیر ۱۳ سال:
در کودکان، دوز اول واکسن آبله مرغان معمولاً در سن ۱۲ تا ۱۵ ماهگی تزریق می‌شود و دوز دوم در سن ۴ تا ۶ سالگی تجویز می‌شود. 
حداقل سن برای دریافت دوز اول، ۱۲ ماهگی است.
اگر دوز واکسن قبل از ۱۲ ماهگی تزریق شده باشد، نباید آن را معتبر در نظر گرفت و کودک باید دوباره در ۱۲ تا ۱۵ ماهگی واکسینه شود (که باید حداقل ۳ ماه بعد از دوز اولیه غیر معتبر باشد).
در مواردی دوز دوم می‌تواند زودتر از ۴ سالگی، (مثلاً در هنگام شیوع آبله‌مرغان) تزریق شود.
 برای کودکان زیر ۱۳ سال، حداقل فاصله توصیه‌شده بین دو دوز، ۳ ماه است. اما اگر دوز دوم حداقل ۲۸ روز پس از دوز اول تزریق شده باشد، نیازی به تکرار آن نیست.
کودکان زیر ۱۳ سال که کمتر از ۲ دوز واکسن آبله مرغان دریافت کرده‌اند، باید یک یا دو دوز دیگر دریافت کنند تا برنامه واکسیناسیون آن‌ها کامل شود. 
اگر فاصله بین دوز اول و دوم بیشتر از مقدار توصیه‌شده باشد، نیازی به شروع مجدد برنامه واکسیناسیون نیست.
نوجوانان و بزرگسالان:
نوجوانان ۱۳ ساله و بزرگ‌تر و بزرگسالانی که واکسن آبله مرغان دریافت نکرده‌اند و هیچ سابقه‌ای از ابتلا به آبله‌مرغان ندارند، باید دو دوز از واکسن آبله مرغان دریافت کنند. فاصله بین این دو دوز باید ۴ تا ۸ هفته باشد.
افرادی که قبلاً فقط یک دوز واکسن آبله مرغان دریافت کرده‌اند، باید یک دوز دیگر نیز دریافت کنند. حداقل فاصله بین دوزها برای افراد ۱۳ سال به بالا، ۲۸ روز است.

توصیه‌های CDC درباره واکسیناسیون پس از مواجهه با واریسلا(آبله مرغان):
مرکز کنترل و پیشگیری از بیماری‌ها (CDC) توصیه می‌کند که افراد سالم و واکسینه‌نشده با سن ۱۲ ماه و بالاتر که هیچ شواهدی از ایمنی نسبت به واریسلا ندارند، برای پیشگیری یا کاهش شدت بیماری، واکسن واریسلا را پس از مواجهه دریافت کنند.
واکسیناسیون باید در اسرع وقت و حداکثر تا ۵ روز پس از تماس با بیمار مبتلا به آبله مرغان انجام شود، به شرطی که فرد منعی برای دریافت واکسن نداشته باشد. 
مطالعات نشان داده‌اند که اثربخشی محافظتی واکسن در کودکان، در صورت تزریق طی ۳ روز اول پس از تماس، بیش از ۹۰٪ است.

دوز دوم واکسن پس از مواجهه برای افرادی که قبلاً فقط یک دوز دریافت کرده‌اند، توصیه می‌شود تا وضعیت واکسیناسیون آن‌ها کامل شود و در برابر مواجهه‌های آینده محافظت بهتری داشته باشند.
واکسیناسیون باید در اسرع وقت و حداکثر تا ۵ روز پس از تماس با بیمار مبتلا به آبله مرغان انجام شود، به شرطی که فرد منعی برای دریافت واکسن نداشته باشد. 
مطالعات نشان داده‌اند که اثربخشی محافظتی واکسن در کودکان، در صورت تزریق طی ۳ روز اول پس از تماس، بیش از ۹۰٪ است.
دوز دوم واکسن پس از مواجهه برای افرادی که قبلاً فقط یک دوز دریافت کرده‌اند، توصیه می‌شود تا وضعیت واکسیناسیون آن‌ها کامل شود و در برابر مواجهه‌های آینده محافظت بهتری داشته باشند.
        البته واکسیناسیون با این واکسن در ایران به علت این که در حال حاضر شامل  واکسیناسیون کشوری نمیباشد اجباری نبوده و حتی ممکن است در آینده، با افزایش احتمال ابتلا به زونا همراه باشد.
</item>


        <item>بهترین زمان تزریق اواخر شهریور تا اواسط مهر ماه است اما افراد پر خطر یعنی کودکان زیر 2 سال، افراد مبتلا به ایدز، افراد 6 ماه تا 18 ساله ی تحت درمان طولانی مدت با آسپرین هستند، در هر زمانی که مراجعه کنند توصیه میشود تزریق کنند.
واکسن ایرانی فلوگارد در افراد زیر 18 سال توصیه نمیشود. </item>
    </string-array>
</resources>